[{"id": 9, "date": 1594425600000, "question": "окей, но вопрос почему в Valhalla B не пинится", "answers": ["окей, но вопрос почему в Valhalla B не пинится", "ну то есть видимо нужен админский статус", "Окей", "Я нашел", "{'type': 'link', 'text': 'https://www.reddit.com/r/Telegram/comments/85e96t/unable_to_pin_message/'}", "можно пинить только сообщения созданные после того как группа получила invite link"]}, {"id": 17, "date": 1596153600000, "question": "Так, ребяты, как писать юнит тесты если юнит должен писать или читать из базы?", "answers": ["Так, ребяты, как писать юнит тесты если юнит должен писать или читать из базы?", "Мокай", "В смысле: mock или pymock. Последний чуть более шире в одном месте, а так почти идентичны", "угу, я тут уже гугулю", "Ты просто заменяешь вызов чтения из базы своей функцией (через pymock.mock). Там в принципе не rocket science, всё достаточно тупо.", "Спасибо, разберусь.", "Так погодите, а в чем проблема с базой работать?", "Там обычно создаётся тестовая база и каждый тест кейс в транзакцию заворачивается с последующим откатом", "Казалось что держать базу для юнитетестов это оверхед", "Ну т.е. я не сварщик, я задался этим вопросом вчера", "Ммм, она по идее должна создаваться сама во время запуска тестов и потом после исполнения всех тестов удаляться", "Плюс тебе же не нужно там иметь полную копию прода", "мне кажется ты про интеграционные тесты сейчас говоришь", "Нет, я говорю про юнит тесты", "У вас же flask + sqlalchemy?", "ну почти", "Если монго, то поверхностный гуглеж говорит делать фикстуры", "{'type': 'link', 'text': 'https://pypi.org/project/pytest-mongodb/'}", "постгрес", "А, постгрес, тогда ещё проще, это я умею :)", "Цепляетесь через psycopg?", "угу", "{'type': 'link', 'text': 'https://pytest-pgsql.readthedocs.io/en/latest/#:~:text=pytest%2Dpgsql%20is%20a%20pytest,clean%20database%20(with%20limitations)'} .", "Я бы рекомендовал режим с транзакциями, меньше шансов что-то забыть удалить между тестами", "Покурю, спасибо", "Задавай вопросы если что :)", "А где эта временная база лежит? В памяти или на диске?", "На диске", "Но она небольшая, так что проблем быть не должно", "Если количество тестов не много, то, наверное,  нет проблем. А так есть ощущения, что дисковые операции -- не айс для unit-tests", "На самом деле тут как настроишь", "Я не вижу проблемы в том, что у тебя тесты полторы минуты исполняются", "Если транзакциями делать, то у pytest был плагин их параллельно запускать", "И тогда можно все в три потока гнать", "А ещё на современных дисках нужно очень постараться чтоб упереться в I/O", "Я больше за разработку думвю. 1.5 минуты тестов, значит, когда ты пишешь код, тратишь  около 45 сек на запуск, чтобы понять, что код не работает", "Так погоди", "На CI проблем тоже не вижу", "1) ты не запускаешь тесты на каждую измененную строчку", "2) даже если у тебя TDD, то просто делаешь  {'type': 'code', 'text': 'pytest -k MyAwesomeTestCase'}  и погнал только нужные тебе сейчас тесты", "А остальные уже перед открытием PR запустил", "(вроде ещё был флаг --reuse-db, чтоб базу каждый раз заново не создавать)", "Макс, купи разработчикам NVMe", "Ещё можно писать systests когда ты docker compose развернешь все нужные базы и окружение", "Всем привет! Кто-нибудь может сказать, почему у нас на github нельзя форкать?", "Приватная репа же", "Сделать свою ветку и работать в ней не вариант?", "Ну, удобнее с форком работать а потом из него делать PR", "Я просто думал, что из приватной репы можно форкнуть в приватную репу", "Но это не критично"]}, {"id": 67, "date": 1596412800000, "question": "update выглядит как словарь. но пишет, что это telebot.types.Update", "answers": ["update выглядит как словарь. но пишет, что это telebot.types.Update", "как можно принудительно указать, что это словать. иначе по ключу не стучится", "Немаловероятно что это просто представление для текста как словарь и надо использовать обычные методы", "если без цикла. тогда вот так отображается", "Я бы попробовал сделать ему dict()", "Это не dict", "Посмотрите на поле message", "", "Там у значений разные типы", "Попробуй считать из поля", "Например, напечатай .message", "провалился на след уровень", "Отлично, ты знаешь что делать", "Если нужно именно dict", "json.parse(json.dumps(value))", "Но это дичайший костыль", "И может не сработать (я не супер знаком с деталями сериализации в JSON в Python)", "Спасибо, позже попробую", "Не за что", "{'type': 'link', 'text': 'https://stackoverflow.com/questions/61517/python-dictionary-from-an-objects-fields'}", "что-то не удается избавиться от None", "А какая конечная цель?", "заходить глубже в message и вытаскивать нужную инфу, но каждый раз натыкаясь на none-python ругается", "если нужен только message то по идее только один путь его получить", "можно просто цепочку if написать", "с каки условием?", "if update == ff:\n        continue", "?", "можно проверить тип объекта и по нему уже понять какая будет структура", "Update объект телегама имеет постоянную структуру", "если это другой тип - можно залогировать или забить", "", "cделай var(update) — получишь словарь", "vars*", "если это None, его можно игнорить", "в целом лучше сохранять информацию о типах, это упрощает жизнь", "всем спасибо. ушел думать как лучше сделать", "разобрался. не туда применял проверку is None. (нужно отдыхать)", "Не парься, бывает", "Я 2 недели бился над проблемой в прошивке, паял, гуглил", "А решение было сделать задержку в секунду", "Одна строка", "было подобное. когда делал заполнялку googlesheet. когда ставил на while -периодически падало без особой причины. при ручном запуске -проблем не было. тогда тоже waittime в 5 сек помог."]}, {"id": 112, "date": 1596672000000, "question": "у кого-нибудь была проблема с boot-manager'ом для ubuntu? Т.е. пропало окно выбора системы при загрузки ноута? ubuntu ставил параллельно с windows. Первые пару ссылок гугла поботал", "answers": ["у кого-нибудь была проблема с boot-manager'ом для ubuntu? Т.е. пропало окно выбора системы при загрузки ноута? ubuntu ставил параллельно с windows. Первые пару ссылок гугла поботал", "{'type': 'mention', 'text': '@nik0diamond'}  спаси плиз Лёшу от убунты, извини за тыжкомпьютерщик", "An error occurred during the repair.\n\nPlease write on a paper the following URL:\n {'type': 'link', 'text': 'https://paste.ubuntu.com/p/YKZyQnxDvZ/'}  \nвот что выдал boot-repair", "Грузит сразу виндовс и не дает выбрать убунту?", "да", "после одновления наверное", "тааак, было обновление недавно да на 20.04 версию", "нет я про windows", "не, winda пиратка", "что случилось. виндовс переписал свой загрузчик в загрузочный сектор удалив оттуда grub (grub это закгрузчик убунты, он же позволяет выбрать между системами)", "сейчас я найду тебе релеватный линк как восстановить grub", "тебе понадобится установочник линукса", "флешка или еще что нибудь", "мой пайплайн был: у меня есть установочник линукс на флэшке, я захожу в триал и через терминал устанавливаю boot-repair", "и после его магии он мне выдал это", "но не помогло", "ща пасту прочитаю сек", "{'type': 'link', 'text': 'https://help.ubuntu.ru/wiki/boot_repair'}", "Попробуй эту утилиту", "Мне помогла как-то раз", "стоп там файловая система в ro", "перезагрузсиь опять с загрузочного диска-флешки", "вот это не понятно", "а дальше?", "потом пришли мне вывод команды mount", "{'type': 'link', 'text': 'https://help.ubuntu.com/community/WindowsDualBoot'} \n\n {'type': 'link', 'text': 'https://help.ubuntu.com/community/Grub2/Installing#Reinstalling_GRUB_2'} \n\nМожет быть, это будет полезно", "спасибо Коля за помощь, смогу отправить через пару часов", "Давай приходи как время будет восстановим"]}, {"id": 140, "date": 1596758400000, "question": "Фак йе, получилось переустановить груб) всем спасибо", "answers": ["Фак йе, получилось переустановить груб) всем спасибо", "если интересно, то надо было в boot-repair перейти в advanced_options и приказать ему удалить старый grub, установить новый и апдейтнуть до последней версии. recomended options -  для слабоков)"]}, {"id": 142, "date": 1596844800000, "question": "Так, я общем путем страдания трех дней я понял что мне очень нужен раскладывающий по полка коуч по ООП в петоне. Форма взаимодействия - созвон, пошарить экран, почитать код. Тема: REST API, классы, сериализация, десериализация и сопутствующие глупые вопросы. Позязя.", "answers": ["Так, я общем путем страдания трех дней я понял что мне очень нужен раскладывающий по полка коуч по ООП в петоне. Форма взаимодействия - созвон, пошарить экран, почитать код. Тема: REST API, классы, сериализация, десериализация и сопутствующие глупые вопросы. Позязя.", "Я могу рассказать про ООП вообще, но я почти не использовал его в питоне (Java/Scala/C++)", "Есть классные книжки: Clean Code и Patterns (google for Gang of Four)", "Они довольно хорошо затрагивают аспекты ООП", "Книжки я когда нибудь прочитаю, но АПИ мне нужен к концу следующей недели =)))", "И я очень не хочу превращать его в голимый легаси.", "Вру, надо раньше", "Так архитектура не делается :)", "возможно проще если ты перепрыгиваешь на девопс задачи в георисках, а api пишет кто-то другой, это почти не изменит адок в проекте по иммерсивкам^^", "Давай обсудим, но я все равно хочу разобраться", "А ты можешь просто сделать MR, чтобы все кто готов его посмотрели?", "Мы проштудируем мой вопрос с Максом в понедельник."]}, {"id": 154, "date": 1597017600000, "question": "Предприниматель Илья Пухов взял из открытых библиотек нейросеть и запустил программу распознавания эмоций.\nОн придумал её для онлайн-школ, чтобы они делали программы лучше. \n\nЕсли студент, к примеру, зевает, значит, надо сделать лекцию интереснее. Проекту ещё нет месяца, но в него собираются вложить $100 тысяч:  {'type': 'link', 'text': 'vc.ru/education/147175'} ", "answers": ["Предприниматель Илья Пухов взял из открытых библиотек нейросеть и запустил программу распознавания эмоций.\nОн придумал её для онлайн-школ, чтобы они делали программы лучше. \n\nЕсли студент, к примеру, зевает, значит, надо сделать лекцию интереснее. Проекту ещё нет месяца, но в него собираются вложить $100 тысяч:  {'type': 'link', 'text': 'vc.ru/education/147175'} ", "сеточки и образование", "прямо тема ребелс", "Да у нас вроде есть такая система, это даже не глупый вопрос, это глупая ситуация;))", "Глупая ситуация – что не в нас вложили эти $100k?", "Я даже нашу CEO добавлю чтобы она видела"]}, {"id": 161, "date": 1597708800000, "question": "{'type': 'pre', 'text': \"app.add_routes([web.post('/api/space-models', SpaceModels.create_space_model)])\", 'language': ''} \n\n {'type': 'pre', 'text': 'class SpaceModels:\\n\\n    def __init__(self):\\n        pass\\n\\n    async def create_space_model(self, request):\\n        space_model_id = uuid4()\\n        data = await request.json()', 'language': ''} \n\n {'type': 'pre', 'text': \"TypeError: get_space_model() missing 1 required positional argument: 'request'\", 'language': ''} \n\nЧЯДНТ?", "answers": ["{'type': 'pre', 'text': \"app.add_routes([web.post('/api/space-models', SpaceModels.create_space_model)])\", 'language': ''} \n\n {'type': 'pre', 'text': 'class SpaceModels:\\n\\n    def __init__(self):\\n        pass\\n\\n    async def create_space_model(self, request):\\n        space_model_id = uuid4()\\n        data = await request.json()', 'language': ''} \n\n {'type': 'pre', 'text': \"TypeError: get_space_model() missing 1 required positional argument: 'request'\", 'language': ''} \n\nЧЯДНТ?", "или в методы как то по другому надо передавать аргументы?"]}, {"id": 163, "date": 1598313600000, "question": "", "answers": ["", "Вообще можно наделать дипфейков рассказывающих про нас, нам легко;)) Нужен креативъ,  {'type': 'mention', 'text': '@mareainternum'}  ?^^", "Приделать лицо Урганта", "хехе", "{'type': 'link', 'text': 'https://www.youtube.com/watch?v=F3ArgnBEX6E'}"]}, {"id": 169, "date": 1599091200000, "question": "{'type': 'mention', 'text': '@kulikovpavel'} , для openvino же много сеток хороших, там ориентация головы есть? Я думаю запилить мониторинг осанки, чтобы эта штука напоминала голову не опускать, когда смотришь в монитор, а то она ж тяжелая от дум, за ней вся осанка портится", "answers": ["{'type': 'mention', 'text': '@kulikovpavel'} , для openvino же много сеток хороших, там ориентация головы есть? Я думаю запилить мониторинг осанки, чтобы эта штука напоминала голову не опускать, когда смотришь в монитор, а то она ж тяжелая от дум, за ней вся осанка портится", "гугл выкладывал недавно что-то быстрое, 3d mesh", "в браузере", "прикол, поищу, спасибо", "{'type': 'link', 'text': 'https://google.github.io/mediapipe/solutions/face_mesh.html'}", "Я бы просто монитор повыше задрал)", "4-5 книжек спасают ситуацию"]}, {"id": 177, "date": 1599264000000, "question": "Прикольно. Это скорее всего оверкилл, мне проще модель нужна, но я попробую, спасибо.", "answers": ["Прикольно. Это скорее всего оверкилл, мне проще модель нужна, но я попробую, спасибо.", "Проблема не в высоте монитора, у меня и весь стол поднимается до 165см."]}, {"id": 181, "date": 1600041600000, "question": "а научите наложить две картинки через plt пожалуйста.", "answers": ["а научите наложить две картинки через plt пожалуйста.", "может на gdal ?🙂", "у меня np", "без географии", "пусть вас не смущает слово map  в именовании переменных, но вот так \n {'type': 'pre', 'text': 'for img in eco_img_for_day, map_img_for_day:\\n                plt.imshow(img)\\n                plt.show()', 'language': ''} ", "по отдельности у меня получается их вывести", "а склеивать пытаюсь так:\n {'type': 'pre', 'text': \"im1 = plt.imshow(map_img_for_day, interpolation='none')\\nim2 = plt.imshow(eco_img_for_day, interpolation='none', alpha=0.5)\\nplt.show\", 'language': ''} ", "просто ничего не выводит", "через 20 минут пришлю место в нашем коде геофреймворка, где это делается через cv2", "ну мне не хочется в снипет еще и cv2 тащить", "я поищу сам", "в принципе модешь сам найти -- это перед отправкой финальнлй картинки, где тепловые аномалии накладываются", "это самый простой способ", "вот инструкцию нашел, но я что то делаю не так  {'type': 'link', 'text': 'https://matplotlib.org/3.1.1/gallery/images_contours_and_fields/layer_images.html'} ", "и cv2 там все равно вроде есть для открытия и созранения картинок"]}, {"id": 196, "date": 1600214400000, "question": "У меня тут возникла роблема с подгрузкой кастомных модулей. \nКот\n {'type': 'pre', 'text': 'from aiohttp import web\\nimport logging\\n\\nfrom backend.space_models.endpoints import create_space_model, put_space_model_image, update_space_model, \\\\\\n    space_generator, get_space_model\\nfrom backend.spaces.endpoints import create_space, get_space_world, get_space_items, get_space_characters\\n', 'language': ''} собирание\n {'type': 'pre', 'text': 'FROM python:rc-alpine\\nRUN apk add --no-cache --repository http://dl-cdn.alpinelinux.org/alpine/edge/testing tiled\\nRUN apk add postgresql-dev\\nRUN apk add libffi libffi-dev gcc g++ make\\nCOPY ./ /app/backend\\nWORKDIR /app/\\nRUN ls -lah /app & ls -lah /app/backend & pwd & ls -lah ${pwd}\\nRUN pip install -r ./backend/requirements.txt\\n#CMD [ \"python\", \"-u\", \"./backend/server.py\" ]\\nCMD [\"python\", \"backend/server.py\"]\\n', 'language': ''} результат\n {'type': 'pre', 'text': 'Traceback (most recent call last):\\n  File \"/app/backend/server.py\", line 4, in <module>\\n    from backend.space_models.endpoints import create_space_model, put_space_model_image, update_space_model, \\\\\\nModuleNotFoundError: No module named \\'backend\\'\\n', 'language': ''} PYTHONPATH  в  {'type': 'bot_command', 'text': '/app'}  уже пробовал тоже, где то видел такой совет Но в целом не понятно, без докера всё работает", "answers": ["У меня тут возникла роблема с подгрузкой кастомных модулей. \nКот\n {'type': 'pre', 'text': 'from aiohttp import web\\nimport logging\\n\\nfrom backend.space_models.endpoints import create_space_model, put_space_model_image, update_space_model, \\\\\\n    space_generator, get_space_model\\nfrom backend.spaces.endpoints import create_space, get_space_world, get_space_items, get_space_characters\\n', 'language': ''} собирание\n {'type': 'pre', 'text': 'FROM python:rc-alpine\\nRUN apk add --no-cache --repository http://dl-cdn.alpinelinux.org/alpine/edge/testing tiled\\nRUN apk add postgresql-dev\\nRUN apk add libffi libffi-dev gcc g++ make\\nCOPY ./ /app/backend\\nWORKDIR /app/\\nRUN ls -lah /app & ls -lah /app/backend & pwd & ls -lah ${pwd}\\nRUN pip install -r ./backend/requirements.txt\\n#CMD [ \"python\", \"-u\", \"./backend/server.py\" ]\\nCMD [\"python\", \"backend/server.py\"]\\n', 'language': ''} результат\n {'type': 'pre', 'text': 'Traceback (most recent call last):\\n  File \"/app/backend/server.py\", line 4, in <module>\\n    from backend.space_models.endpoints import create_space_model, put_space_model_image, update_space_model, \\\\\\nModuleNotFoundError: No module named \\'backend\\'\\n', 'language': ''} PYTHONPATH  в  {'type': 'bot_command', 'text': '/app'}  уже пробовал тоже, где то видел такой совет Но в целом не понятно, без докера всё работает", "Решилась проблема?", "Мы с  {'type': 'mention', 'text': '@nik0diamond'}  поботали это немного, но там пока не решилось, если подхватишь будет очень в тему.", "Да, могу решить. Если дадите ссылку на гитхаб  будет проще", "Вроде бы это здесь\n {'type': 'link', 'text': 'https://github.com/rebels-ai/immersive-spaces/tree/develop'} ", "Спасибо Андрею, навел на нужные мысли", ""]}, {"id": 204, "date": 1601251200000, "question": "Ребят а подскажите в каких условиях PIL.DrawImage.text работает align?", "answers": ["Ребят а подскажите в каких условиях PIL.DrawImage.text работает align?", "Не получается выставить текст по правому краю, а очень хочется", "align - если у тебя многострочный текст", "Иначе  никак да?", "align  есть и в text и multiline_text, да по первому там есть замечание про многострочность. но я не понял как работает", "го синк, покажу", "сегодня только сталкивался с этим", "куда приходить?", "я в завтрашнем синке"]}, {"id": 213, "date": 1602115200000, "question": "Всем привет. как мне провалиться на след уровень? нужно добраться до Pnts", "answers": ["Всем привет. как мне провалиться на след уровень? нужно добраться до Pnts", "{'type': 'link', 'text': 'https://docs.python.org/3.8/library/xml.etree.elementtree.html#elementtree-xpath'}", "XPath очень удобный для таких целей", "спасибо"]}, {"id": 217, "date": 1603152000000, "question": "Раз тут есть чатик для тупых вопросов. У меня есть один тупой вопрос. Вот есть онлайн-магазин. И мне нужно туда заходить каждый день и проверять, появилось что-то в наличии или нет. Нельзя какой-нибудь скрипт написать, который бы это за меня делал бы? Как это сделать? Как это работает? Кто мне может показать? Может есть тул какой-нибудь?", "answers": ["Раз тут есть чатик для тупых вопросов. У меня есть один тупой вопрос. Вот есть онлайн-магазин. И мне нужно туда заходить каждый день и проверять, появилось что-то в наличии или нет. Нельзя какой-нибудь скрипт написать, который бы это за меня делал бы? Как это сделать? Как это работает? Кто мне может показать? Может есть тул какой-нибудь?", "Можно на питоне попробовать Beautifulsoup", "Насчёт готовых решений не знаю, скрипт можно написать да, можем в лс чтобы не флудить (:", "спасибо! обращусь!", "У них обычно есть кнопка \"уведомить о доставке\"", "ну это совсем шикарно конечно", "только что делать если они даже не рендерят продукт на страничке, если его в наличии нет?))", "Найти другой магазин", "так, ладно, я пошла к серьезным советчикам", "Но вообще wget + grep и завернуть в cron", "а на human language?", "wget $LINK_TO_PAGE | grep $NAME_OF_PRODUCT", "Ключи надо посмотреть", "а что за интернет-магазин? может, его Яндекс.Маркет индексирует?", "все такие зайчики, помочь хотят ❤️ выдаю контекст: я в берлине, магазин немецкий, сомневаюсь что яндекс.маркет индексирует. смотреть другой магазин - не поможет, тк очень специфичные магазины и товары.", "Немецким магазам можно просто на почту написать и попросить уведомить, у меня получалось", "я в него даже съездила только что. очень специфичная сфера - велосипеды. их тут разбирают как горячие пирожки. никакой магаз не будет меня уведомлять. нафиг им нужно.", "{'type': 'code', 'text': 'curl -sL https://www.decathlon.de/search?Ntt=COOL+BIKE | grep \"COOL BIKE\"'}", "Ну или куда вам там надо", "Засунуть это все в  {'type': 'code', 'text': '.sh'}  файл, затем в crontab записать", "так а гугль тож умеет, мало ли", "но это нужно чтобы конкретный магаз был в списке поддерживаемых, так? а моего нет"]}, {"id": 239, "date": 1607385600000, "question": "при трансляции словаря в ямл столкнулся с неправильной идентацией:\n {'type': 'pre', 'text': '{\\n    \"layers\": [\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31_cache\"\\n            ]\\n        },\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30_cache\"\\n            ]\\n        },\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29_cache\"\\n            ]\\n        },\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28_cache\"\\n            ]\\n        },\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27_cache\"\\n            ]\\n        }\\n    ]\\n}\\nlayers:\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27', 'language': ''} ", "answers": ["при трансляции словаря в ямл столкнулся с неправильной идентацией:\n {'type': 'pre', 'text': '{\\n    \"layers\": [\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31_cache\"\\n            ]\\n        },\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30_cache\"\\n            ]\\n        },\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29_cache\"\\n            ]\\n        },\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28_cache\"\\n            ]\\n        },\\n        {\\n            \"name\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27\",\\n            \"title\": \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27\",\\n            \"sources\": [\\n                \"sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27_cache\"\\n            ]\\n        }\\n    ]\\n}\\nlayers:\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-31\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-30\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-29\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-28\\n- name: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27\\n  sources:\\n  - sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27_cache\\n  title: sentinel_AER_AI_340_AND_380_2021-12-27', 'language': ''} ", "при том что обратная операция с правильным ямлом приводит к тому же словарю", "{'type': 'pre', 'text': 'layers = []\\ncaches = {}\\nsources = {}\\nfor formated_date in formated_date_list:\\n    name = NAME + \"_\" + formated_date\\n    layer = {\\'name\\': name,\\n             \\'title\\': name,\\n             \\'sources\\': [(name + \"_cache\")]}\\n    cache = {(name + \"_cache\"):\\n                 {\\'sources\\': (name + \"_src\"),\\n                  \\'format\\': FORMAT}}\\n    source = {(name + \"_src\"):\\n                  {\\'type\\': \\'tile\\',\\n                   \\'url\\': (URL + formated_date),\\n                   \\'grid\\': \\'webmercator_grid\\'}}\\n\\n    layers.append(layer)\\n    caches.update(cache)\\n    sources.update(source)\\n\\n# print(str(layers) + \"\\\\n\" + str(caches) + \"\\\\n\" + str(sources))\\nresult = {\\'layers\\': layers} #, \\'caches\\': caches, \\'sources\\': sources}\\nprint(json.dumps(result, indent=4))\\nyaml_result = yaml.dump(result)\\nprint(yaml_result)', 'language': ''}", "памагити", "{'type': 'link', 'text': 'https://github.com/yaml/pyyaml/issues/234'}  в общем кажется это вот это вот"]}, {"id": 244, "date": 1608508800000, "question": "Ух какой я активный в плане глупых вопросов.", "answers": ["Ух какой я активный в плане глупых вопросов.", "уважаемые JS  специалисты подскажите как сконфигурировать сервер отсюда  {'type': 'link', 'text': 'https://github.com/JamesOsgood/mongodb-grafana'}  , что бы он смотрел не на localhost:27017. Я вижу жоско заданые в коде var jsonData = { mongodb_url : 'mongodb://localhost:27017', mongodb_db : 'test_db' }", "и нигде не вижу конфига", "вроде то, о чем ты говоришь это тесты", "в коде url не конфигурируется, он в базе хранится насколько понял", "ага не в базе а прилетает снаружи наверное, Это интереснее", "сервис этот это надстройка над монгой что бы использовать её как хранилище для графаны", "сама репа про фронт приложение и прокси на монгу\nво фронте меняем mongodb_url и сабмитим форму, куда потом сохраняется не оч понимаю, видимо хранилище графаны\nно через прокси грановский sql транслируется в монго queries", "ага"]}, {"id": 253, "date": 1610409600000, "question": "а как мне получить собственно инфу а не количество записей в посгресе?", "answers": ["а как мне получить собственно инфу а не количество записей в посгресе?", "* решает спасибо", "select *, может быть?", "я ношол уже"]}, {"id": 258, "date": 1611100800000, "question": "Кто забыл добавить Свету и Сашу к самому важному чату, тот я;)", "answers": ["Кто забыл добавить Свету и Сашу к самому важному чату, тот я;)", "ну теперь мы везде 👍", "Айе!", "Правда история закрыта, и поэтому нет бенчмарка какие вопросы тут считаются глупыми) не кидайтесь камнями если что", "Пофиксил. Ну там. Как пропатчить кде под фрибзд.", "У нас все вопросы считаются нормальными, это тип core принцип"]}, {"id": 264, "date": 1612742400000, "question": "Есть ли у кого нибудь рецепт как сделать UPDATE из словаря, где столбцы это ключи, а данные - значения?\npsycopg2. \nЕсли с INSERT все просто, достаточно скормить кортежи, то вот UPDATE требует указания 'key'='value' и как то красиво это нагуглить у меня пока не получается.", "answers": ["Есть ли у кого нибудь рецепт как сделать UPDATE из словаря, где столбцы это ключи, а данные - значения?\npsycopg2. \nЕсли с INSERT все просто, достаточно скормить кортежи, то вот UPDATE требует указания 'key'='value' и как то красиво это нагуглить у меня пока не получается.", "Можно пример словаря?", "Пару записей", "да, сейчас получу", "скину", "{'type': 'pre', 'text': \"{'_id': ObjectId('5ece36f72ccf50e23e2795ef'), 'industry_id': ObjectId('5eb835e3820eb39715430be0'), 'last_observation_date': datetime.datetime(2020, 5, 10, 21, 11, 18, 906000), 'region': 'ru', 'monitoring_status': 'observed', 'cluster': 'Другое'}\", 'language': ''} ", "это частный случай, бывает длиннее бывает короче", "{'type': 'code', 'text': '_id'}  это primary key, который присутствует во всех остальных записях?", "да", "у меня есть вариант где он не используется, но я сейчас переработаю это место", "На самом деле можно и без него, но только если там на таблице есть какой еще unique constraint и все поля из него присутствуют в записи", "Query builder какой-то используете?", "неа", "пару минут", "я пошел покурить query билдеры кажется тут есть ответы", "{'type': 'pre', 'text': \"\\n_id = a.pop('_id')\\nkeys, values = zip(*sorted(a.items()))\\n\\nquery_template = 'UPDATE table_name SET {values_to_update} WHERE id = %s'\\nquery = query_template.format(values_to_update=', '.join(map(lambda x: '{field} = %s'.format(field=x), keys)))\\ncur.execute(query, (*values, _id))\", 'language': ''}", "Возможно что-то из  {'type': 'code', 'text': '%s'}  надо взять в кавычки", "Но вообще да, толковый query builder сильно упростит жизнь", "Но тут беда с тем, что нет никакой валидации полей", "Надеюсь, помогло", "У меня небольшой скрипт, без валидации норм.", "Сейчас попробую"]}, {"id": 286, "date": 1612915200000, "question": "Может кто-нибудь посоветовать статью или пост про active learning для time series? Искала сама, но из того, что нашла, не доходит. Не очень понимаю, как работает выбор из условно не размеченной части выборки в этом случае.", "answers": ["Может кто-нибудь посоветовать статью или пост про active learning для time series? Искала сама, но из того, что нашла, не доходит. Не очень понимаю, как работает выбор из условно не размеченной части выборки в этом случае."]}, {"id": 288, "date": 1614902400000, "question": "{'type': 'link', 'text': 'https://twitter.com/internetofshit/status/1367664919345266690?s=09'}", "answers": ["{'type': 'link', 'text': 'https://twitter.com/internetofshit/status/1367664919345266690?s=09'}"]}, {"id": 289, "date": 1618272000000, "question": "всем привет! у меня тут студент (первокурсник ФИВТ) спрашивает, как податься в тестировщики.\nесть у кого-нибудь что подсказать?)", "answers": ["всем привет! у меня тут студент (первокурсник ФИВТ) спрашивает, как податься в тестировщики.\nесть у кого-нибудь что подсказать?)", "Заметил что жена тупит вот в этот курс  {'type': 'link', 'text': 'https://youtu.be/a3vRm9neKhs'}  Говорит у человека всё более менее разложено по полкам", "Оу, спасибо!!"]}, {"id": 292, "date": 1618358400000, "question": "я бы ему посоветовал не идти в тестировщики, это какая-то вымирающая профессия, мне кажется. Сейчас принято, что разработчик сам полноценно покрывает свой код тестами.", "answers": ["я бы ему посоветовал не идти в тестировщики, это какая-то вымирающая профессия, мне кажется. Сейчас принято, что разработчик сам полноценно покрывает свой код тестами.", "Не те тесты.", "Интеграционные, регрессионные, это целый пласт работы и технологий, на это дело обычно бросают отдельного человека. + документация, + тест-кейсы. QA термин тоже не просто так в обиходе", "На деле получается полноценный продуктовый игрок.", "Интеграционные делает разработчик, регрессионные делает разработчик", "когда же он разрабатывает тогда?", "Ну т.е. я не спорю что можно всё делать одним человеком", "Но велосити", "В целом в идеале TDD\n\nНо наверное я излишне категоричен\nСмотрю на свежую схему МТС, они их используют, называют QA", "В моей практике, мы QA использовали и в продукте и не в продукте. В первом случае это во многом еще и позиция с общением, не с клиентами так с продактами. Сбор статистики, метрики, местами даже хаос инжениринг =)"]}, {"id": 302, "date": 1618444800000, "question": "Добрый день всем, есть экспресс-вопрос: хочу рисовать модные графички, но меня очень раздражает  {'type': 'code', 'text': 'matplotlib'}  с вот этим его процедурным стилем и изменением глобального состояния (графички нужно делать в продакшене, так что это прям критично). Может кто чего подсказать? Библиотеку или вообще куда воевать", "answers": ["Добрый день всем, есть экспресс-вопрос: хочу рисовать модные графички, но меня очень раздражает  {'type': 'code', 'text': 'matplotlib'}  с вот этим его процедурным стилем и изменением глобального состояния (графички нужно делать в продакшене, так что это прям критично). Может кто чего подсказать? Библиотеку или вообще куда воевать", "{'type': 'code', 'text': 'seaborn'}  вроде норм работает из коробки", "plotly посмотри", "plotly выглядит как оверкилл, но любопытно", "чет  {'type': 'code', 'text': 'seaborn'}  не внушает оптимизма", "{'type': 'code', 'text': 'sns.set_theme(style=\"darkgrid\")'}  это вот ровно то, чего я хочу избежать", "но это лучшее решение которое решить", "да ну не может такого быть", "у plotly и  seaborn есть прод решения для того же, но оно не такое секси", "Bokeh, должно быть достаточно ! \n\n {'type': 'link', 'text': 'https://docs.bokeh.org/en/latest/index.html'} ", "для совсем модных графиках есть ggplot2 и r\nно это конечно не про питон", "Да не, мне нужно вот совсем тупое решение, чтоб кучу графиков быстро рисовать", "Всем спасибо, пойду дальше воевать", "{'type': 'link', 'text': 'twitter.com/ai_memes/status/1382374419666976771'}"]}, {"id": 320, "date": 1623196800000, "question": "Коллеги, а как можно поднять Jupyter  так как у нас сделано на rebels1", "answers": ["Коллеги, а как можно поднять Jupyter  так как у нас сделано на rebels1", "Расскажи что конкретно ты пытаешься сделать", "Я хочу сделать докер контейнер и оттуда запустить Юпитер ноутбук, чтобы к нему мог подключиться любой по ссылке с ip. Поставить пароль на него.\nЯ могу его запустить на порте сервера и потом прокидывать порт, но это не очень удобно.", "так на rebels1 жупитер висит на 9999 наражу вроде не?", "{'type': 'link', 'text': 'https://hands-on.cloud/docker-how-to-setup-jupyter-behind-nginx-proxy/'}", "вот более менее красиво реализовано", "Если воспользуешься доменным именем, то сможем и SSL реализовать"]}, {"id": 328, "date": 1625097600000, "question": "Всем привет!\n\nУ кого какой опыт использования оптимизаторов гиперпараметров?\nПо типу optuna, hyperopt, nomad или ray?\nЧто можете посоветовать из них?", "answers": ["Всем привет!\n\nУ кого какой опыт использования оптимизаторов гиперпараметров?\nПо типу optuna, hyperopt, nomad или ray?\nЧто можете посоветовать из них?", "коллега вот спрашивает", "Я обычно использовал  {'type': 'link', 'text': 'https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.model_selection.GridSearchCV.html'}  и потом смотрел на экстремумы по метрикам (где модель дала меньшую или большую оценку, например по СКО, F-мере или абсолютному отклонению). На счет использования автоматизированных способов оптимизации не знаю, сорян.", "спасибо!"]}, {"id": 333, "date": 1627862400000, "question": "Привет! На rebels 1 сглупил и сделал git lfs pull прям в каталог со своим юпитер ноутбуком", "answers": ["Привет! На rebels 1 сглупил и сделал git lfs pull прям в каталог со своим юпитер ноутбуком", "Удалил всё, что спуллилось, но почему-то до сих пор всё сломалось", "", "Какие безопасные способы лечения?", "Удалил свои файлы из корзины, всё починилось"]}, {"id": 338, "date": 1629244800000, "question": "Кто-нибудь дружил tf 1.15.5 с CUDA 11?", "answers": ["Кто-нибудь дружил tf 1.15.5 с CUDA 11?", "Вероятно, можно параллельно распаковать старую куду и прописать библиотеки через ldconfig и его конф файлы", "Или перекомпилировать, но это тот ещё геморрой", "Спасибо"]}, {"id": 347, "date": 1641772800000, "question": "{'type': 'link', 'text': 'https://app.asana.com/0/1201612271291292/list'}  - переносим все вопросики сюда )", "answers": ["{'type': 'link', 'text': 'https://app.asana.com/0/1201612271291292/list'}  - переносим все вопросики сюда )", "Кажется там не все есть, но я буду стараться ответы туда переносить в случае необходимости."]}, {"id": 351, "date": 1642118400000, "question": "Привет! Никто не сталкивался с проблемой, что в Хроме Асана еле-еле работает, а иногда и вообще не грузит. Эдблок выключила. В Опере летает. А в Хроме нет.", "answers": ["Привет! Никто не сталкивался с проблемой, что в Хроме Асана еле-еле работает, а иногда и вообще не грузит. Эдблок выключила. В Опере летает. А в Хроме нет.", "у меня в хроме хорошо асана работает", "попробуй куки почистить", "В хроме норм. Может, с каким-то плагинами конфликт."]}, {"id": 357, "date": 1642636800000, "question": "Привет!\nДелаю презу по аналитике для IBLS\nУ нас есть powerpoint шаблон для ребелс?", "answers": ["Привет!\nДелаю презу по аналитике для IBLS\nУ нас есть powerpoint шаблон для ребелс?", "{'type': 'mention', 'text': '@Apilka'}  кажется у нас где-то были, у тебя нет ссылки под рукой?", "Я быстренько сделала!) \n {'type': 'link', 'text': 'https://docs.google.com/presentation/d/1H0bxZkFxH6NNc3N-ErRhObhDecawO_3UD1jYsfEhA14/edit?usp=sharing'} ", "Класс!))", "Когда пытался сказать что следую тренду заданном  {'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  в асане и обнаружил что его нет в чате с вопросами", "Я тут"]}, {"id": 365, "date": 1643155200000, "question": "всем привет! \nкто-нибудь может посоветовать инструмент для маскирования изображений? \n\nможет есть какая-нибудь либа для удобной работы прям в ноутбуке или какие-нибудь лайфхаки без использования толокеров?", "answers": ["всем привет! \nкто-нибудь может посоветовать инструмент для маскирования изображений? \n\nможет есть какая-нибудь либа для удобной работы прям в ноутбуке или какие-нибудь лайфхаки без использования толокеров?", "Вот этот доклад ничё про иснтрументы\n {'type': 'link', 'text': 'https://www.youtube.com/watch?v=XMfUe7HC79I'} ", "спасибо!"]}, {"id": 368, "date": 1643328000000, "question": "Я тут немного глубже погружаюсь в дивный мир питона. А расскажите плиз, кто как делает релоад uwsgi при изменении кода? Я как понял, код всегда в памяти процессов и пока не перезапустишь изменения не применяются.", "answers": ["Я тут немного глубже погружаюсь в дивный мир питона. А расскажите плиз, кто как делает релоад uwsgi при изменении кода? Я как понял, код всегда в памяти процессов и пока не перезапустишь изменения не применяются.", "{'type': 'link', 'text': 'https://stackoverflow.com/questions/8831748/how-to-set-up-autoreload-with-flaskuwsgi'}", "Либо когда декларируешь аппликейшн, можно передать тоже параметр reload=True", "Спасибо!"]}, {"id": 372, "date": 1643587200000, "question": "перенесла немного вопросов-ответов в Асану", "answers": ["перенесла немного вопросов-ответов в Асану"]}, {"id": 373, "date": 1643760000000, "question": "всем привет!", "answers": ["всем привет!", "Я сейчас работаю с компанией Roko Labs ( {'type': 'link', 'text': 'https://www.rokolabs.com/'} ) в качестве бизнес-аналитика.\nРоко - консалтинговая ИТ компания.\nУ нас много разных проектов с разными, в том числе и крупными, компаниями.\nНа один из проектов нам нужен специалист по machine learning, а конкретно в направлении NLP. Для нас, как компании, это первый проект в таком направлении и экспертизы нет.\nИщем специалиста, чтобы делать этот проект, наращивать экспертизу и брать новые проекты.", "более точно, что нужно по требованиям к кандидату - сейчас формируем описание вакансии и требования к кандидату, на рынок пока вакансию не вывели еще", "{'type': 'mention', 'text': '@maxmmsu'} , тут знакомые ищут NLP-бойца", "я могу им посоветовать спросить в ODS-е, но мало ли у нас есть боец", "Саша очень адекватный, можно обо всем спросить\n(а то про деньги он не написал, но контора выглядит респектабельно)", "а они готовы у нас нанять бойца?", "или ты тут хэдхантом занимаешься в пользу Roko Labs?", "да вроде готовы", "как у ребелсов?", "я сильно сомневаюсь", "пойду спрошу", "ну че как?;)))))", "ща мы с требованиями определимся, чтобы более что-то подробное выдать и будем договариваться тогда! спасибо!", "это в переводе на человеческий: мы хотели бы захантить всех до кого дотянемся;)))", "пока неясно, но не прям чтобы уж нет, возможно и договоримся как-то на проект", "наверное", "тогда пардон, у меня детектор не очень откалиброван)"]}, {"id": 393, "date": 1644364800000, "question": "{'type': 'mention', 'text': '@introstatic'}   {'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  нужен ваш совет, у нас самая хорошая библиотека шаблонизации же для питона по прежнему jinja2?", "answers": ["{'type': 'mention', 'text': '@introstatic'}   {'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  нужен ваш совет, у нас самая хорошая библиотека шаблонизации же для питона по прежнему jinja2?", "Да", "Наиболее частая,", "у неё BSD лицензия говорят, её вообще можно в коммерческие продукты вставлять?", "Вставляют же", "Flask не нем крутиться", "а всё норм, я так напрягаюсь от GNU лицензии что созвучных тоже пугаюсь", "Мне кажется она на каждом 2 проекте с django используется", "дада, я тоже был в состоянии когнитивного диссонанса почти 3 минуты;))", "Ты его куда хочешь??", "в watertape шаблонизацию в SQL запросах сделать"]}, {"id": 404, "date": 1644710400000, "question": "something is fishy\n {'type': 'link', 'text': 'https://www.reddit.com/r/ProgrammerHumor/comments/srkam9/something_is_fishy/?utm_medium=android_app&utm_source=share'}", "answers": ["something is fishy\n {'type': 'link', 'text': 'https://www.reddit.com/r/ProgrammerHumor/comments/srkam9/something_is_fishy/?utm_medium=android_app&utm_source=share'}"]}, {"id": 405, "date": 1645056000000, "question": "У нас есть какой-нибудь общий рецепт, как подключаться к gpu из-под докера? Сижу в юпитерлабе IBLS на rebel0", "answers": ["У нас есть какой-нибудь общий рецепт, как подключаться к gpu из-под докера? Сижу в юпитерлабе IBLS на rebel0", "Надо смотреть"]}, {"id": 407, "date": 1645574400000, "question": "Я правильно же понимаю, что я не смогу перенаправить траффик с TLS без сертификата и единственное как можно разместить виртуальные хосты - это повесить сертификат на головной nginx", "answers": ["Я правильно же понимаю, что я не смогу перенаправить траффик с TLS без сертификата и единственное как можно разместить виртуальные хосты - это повесить сертификат на головной nginx", "да, головной nginx будет заниматься TLS termination, останется настроить рядом с ним letsencrypt для каждого домена", "ну да и в крон его, есть еще такое решение\n {'type': 'link', 'text': 'https://nginxproxymanager.com/'} ", "хотя, в letsencrypt добавили wildcard certificates, можно один раз настроить для всего *. {'type': 'link', 'text': 'rebels.ai'} ", "{'type': 'link', 'text': 'https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-create-let-s-encrypt-wildcard-certificates-with-certbot'}", "ух ты, я пропустил", "это уже удобней"]}, {"id": 414, "date": 1646611200000, "question": "", "answers": ["", ";))))"]}, {"id": 416, "date": 1647475200000, "question": "У кого-нибудь когда-нибудь было такое?\n {'type': 'pre', 'text': \"$ git push -f                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\n\\nEnumerating objects: 13, done.\\nCounting objects: 100% (13/13), done.\\nDelta compression using up to 12 threads\\nCompressing objects: 100% (7/7), done.\\nWriting objects: 100% (7/7), 597 bytes | 597.00 KiB/s, done.\\nTotal 7 (delta 6), reused 0 (delta 0), pack-reused 0\\nremote: Resolving deltas: 100% (6/6), completed with 6 local objects.\\nremote: Internal Server Error\\nTo github.com:GeoCloud/GeoWizard.git\\n ! [remote rejected] dev -> dev (Internal Server Error)\\nerror: failed to push some refs to 'github.com:GeoCloud/GeoWizard.git'\", 'language': ''} ", "answers": ["У кого-нибудь когда-нибудь было такое?\n {'type': 'pre', 'text': \"$ git push -f                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\n\\nEnumerating objects: 13, done.\\nCounting objects: 100% (13/13), done.\\nDelta compression using up to 12 threads\\nCompressing objects: 100% (7/7), done.\\nWriting objects: 100% (7/7), 597 bytes | 597.00 KiB/s, done.\\nTotal 7 (delta 6), reused 0 (delta 0), pack-reused 0\\nremote: Resolving deltas: 100% (6/6), completed with 6 local objects.\\nremote: Internal Server Error\\nTo github.com:GeoCloud/GeoWizard.git\\n ! [remote rejected] dev -> dev (Internal Server Error)\\nerror: failed to push some refs to 'github.com:GeoCloud/GeoWizard.git'\", 'language': ''} ", "Попробуй пушнуть в новую ветку", "Не работает", "А что пишет?", "Тоже самое)", "Только ветка новая указана", "А ты чекаут на нее же сделал перед пушем?)", "ну да", "У меня после такой штуки на новую норм пушит, так что хз", "Вероятно что то поломалось в основной настройке .git config файле. Найди скрытый файл настроек гита, в основной папке гита в системе (не в проекте). И посмотри что у тебя там вообще", "Что то с референсами веток ты напутал", "В общем там на сервере проблема была", "Сейчас все восстановили", "👍🏻", "Странная шляпа какая-то", "Бывает", "Dоcker не хочет ставить numpy никакой версии и выкидывает  примерно такую ошибки. Кто-то сталкивался?", "Помогло", "Частая проблема", "сделай только в один в слой, а то сильно распухнет образ", "RUN apk update && \\\n         apk add ...  && \\\n         apk ..."]}, {"id": 440, "date": 1649116800000, "question": "Привет! \nМожет кто-нибудь посоветовать коробочное решения для OCR, кроме tesseract'а?", "answers": ["Привет! \nМожет кто-нибудь посоветовать коробочное решения для OCR, кроме tesseract'а?", "Abby Fine Reader?", "А tesseract с правильным тюнингом не помогает?", "наверняка поможет\n\nпросто было бы славно найти какое-нибудь pure python решение, не требующего дополнительных apt get install <...>", "Тессеракт вроде ставится как либа.", "Фронт тоже на питоне балки писать?!)", "Ну в общем насколько я знаю, наиболее простое решение это обернуть тессеракт.  {'type': 'mention', 'text': '@kulikovpavel'}   {'type': 'mention', 'text': '@edloginova'}   {'type': 'mention', 'text': '@andnlv'}  возможно знают решение лучше", "не, сам tesseract ставится отдельно, а с питона используется с помощью pytesseract", "Может Keras-OCR или EasyOCR подойдут?"]}, {"id": 449, "date": 1649203200000, "question": "Подскажите пж, как подключаться к маунту hdd с Юпитера на ребел0?", "answers": ["Подскажите пж, как подключаться к маунту hdd с Юпитера на ребел0?", "Он создал папку /media/storage3... в папке ibls_recom, видимо не пускает за пределы рабочего окружения?", "Команда os.getcwdb() \nвыдает b'/rebel/jupyter_root/ibls_recom'", "Дополнение:\nКомандой !mkdir /media/storage3/ibls_data директория ibls_data создалась.\nНо команда os.makedirs(os.path.dirname(/media/storage3/ibls_data/1), exist_ok=True) создавать папку \"1\" не хочет. Хотя по локальному пути на ssd  {'type': 'bot_command', 'text': '/ibls_data'}  нормально папки создавались.", "{'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  подскажешь?", "Я только что разобрался, не хватало / в конце пути. Отбой)", "Ок))", "Сразу вопрос, где можно найти папочку со всеми папочками в гугле, где вся инфа? )", "На почте в созданном аккаунте доступ", "благодарю", "Yup)"]}, {"id": 463, "date": 1649289600000, "question": "Всем привет, кто-нибудь знает почему так происходит? Что переполнило диск?", "answers": ["Всем привет, кто-нибудь знает почему так происходит? Что переполнило диск?", "", "Много аутпутов? Не оптимальноые выполнение кода? Пробовал Кернел перезагружать с очисткой аутпутов ?", "Пробовал. Делал полный реконнект, потом открывал ноутбук и сразу пытался сохранить - не даёт.", "Увеличь память ноутбука", "Это как?)", "{'type': 'link', 'text': 'https://stackoverflow.com/questions/57948003/how-to-increase-jupyter-notebook-memory-limit'}", "Спасибо!", "Но у тебя ошибка, что нет места на машине, то есть не с ноутбуком проблемы", "🙌🏻", "Тоже так кажется. Сейчас даже написал, что не удалось запустить ядро: OSError: [Errno 28] No space left on device", "ssd докупить)", "Из самого ноубука не подучиться увеличить память, это надо перезапускать то, в чем бежит ноутбук (докер скорее всего, и там поправить команду запуска ноутбука). ИЛи же Зайти во внутрь докера и там перезапустить ноутбук", "Если не ошибаюсь этот маунт смотрит в ссд, они у нас вроде не очень большие", "Да, это ssd!", "/rebel/jupyter_root/ibls_recom", "прокинте сюда softlink из hdd", "и перетащите данные на hdd", "", "20G ibls", "После этой операции перестала работать функция os.path.isfile(path). На stackoverflow советуют дать права доступа 777, не помогло. Кто-нибудь знает как починить?", "Нашел, оказывается в этом случае первая '/' в пути не нужна."]}, {"id": 486, "date": 1649376000000, "question": "Подскажите, пожалуйста. Вопрос по venv...\nдоступа для поднятия окружения недостаточно, а для суперпользователя нужен пароль, как быть?", "answers": ["Подскажите, пожалуйста. Вопрос по venv...\nдоступа для поднятия окружения недостаточно, а для суперпользователя нужен пароль, как быть?", "Взять пароль:)\n {'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  можно же скинуть?)\nА то у нас сейчас секьюрность подросла:)", "ок)", "на р0 можно"]}, {"id": 490, "date": 1650499200000, "question": "Привет!\nя умудрилась пароль от аккаунта в гугле забыть. У кого могу спросить, как восстановить?)", "answers": ["Привет!\nя умудрилась пароль от аккаунта в гугле забыть. У кого могу спросить, как восстановить?)", "У меня, ща сброшу, момент"]}, {"id": 492, "date": 1650585600000, "question": "Всем привет! Подскажите плиз, почему в юпитере на ребел0 на ядре ibls_recom не импортируется matplotlib, хотя точно установлен. На ядре Python3(ipykernel) нормально работает.", "answers": ["Всем привет! Подскажите плиз, почему в юпитере на ребел0 на ядре ibls_recom не импортируется matplotlib, хотя точно установлен. На ядре Python3(ipykernel) нормально работает.", "Скорее всего не точно, пойдем в лс", "Они вроде в разных средах", "Спасибо!  Кирилл подсказал, что делать."]}, {"id": 497, "date": 1651449600000, "question": "Всем привет, не могу скачать с play store приложение LinkedIn\nДаже под VPN (хотя очевидно, что само приложение play store имеет доступ к реальному ip или местоположению устройства)\nВ общем, как кто справлялся с этим?)", "answers": ["Всем привет, не могу скачать с play store приложение LinkedIn\nДаже под VPN (хотя очевидно, что само приложение play store имеет доступ к реальному ip или местоположению устройства)\nВ общем, как кто справлялся с этим?)", "А какой VPN?", "Lantern", "С приложением споти тоже не работает уже дня 3, но там опять же - приложение имеет доступ к моему реальному ip\nЕсли заходить через браузер - то работает", "Ипользуй какие-нибудь из списка в описании к видео навального\n {'type': 'link', 'text': 'https://www.youtube.com/watch?v=6YVEuJsSMyI'} \nони обычно работают и регулярно обновляются", "Посмотрим посмотрим\nСпасибо, Макс)", "Нам возможно надо запустить внутренние тесты VPN потому что борьба с VPN будет вестись, но пока мы этот процесс не запустили аналогичный мониторинг команды навального в целом адекватен.", "Я самое нейтральное видео еще выбрал чтобы никого не тригерить кстати.", "Есть еще  {'type': 'link', 'text': 'vpnlove.me'}  от РосКомСвободы (они местами странные ребята, но дело делают скорее правильное)"]}, {"id": 506, "date": 1651536000000, "question": "Всем привет)\n\nМожет кто подсказать, если какой-то смысл в том, что вот этот популярный тележный бот-админ написан на Lua? \nИли это скорее личные предпочтения автора?\n\n {'type': 'link', 'text': 'https://github.com/group-butler/GroupButler'} ", "answers": ["Всем привет)\n\nМожет кто подсказать, если какой-то смысл в том, что вот этот популярный тележный бот-админ написан на Lua? \nИли это скорее личные предпочтения автора?\n\n {'type': 'link', 'text': 'https://github.com/group-butler/GroupButler'} ", "Вероятно и то и другое\nВ целом lua выполняется на jit-компиляторе на плюсах, из-за чего имеет высокую скорость исполнения, тратит мало памяти и т.д."]}, {"id": 508, "date": 1652140800000, "question": "Всем привет, сталкивался ли кто-то с переходом на Google Identity и знает ли альтернативы \"react-google-login\"?\n\n\nСейчас подключаю гугловскую авторизацию к проекту, используя библиотеку \"react-google-login\" на фронте для компонента.\n\nПосле рендера компонента с авторизацией выкидывается ошибка:\n\"You have created a new client application that uses libraries for user authentication or authorization that will soon be deprecated. New clients must use the new libraries instead; existing clients must also migrate before these libraries are deprecated. See the [Migration Guide]( {'type': 'link', 'text': 'https://developers.google.com/identity/gsi/web/guides/gis-migration'} ) for more information.\"\n\nЛюбой сценарий действий пользователя при этом ведет к ошибке \"popup_closed_by_user\"", "answers": ["Всем привет, сталкивался ли кто-то с переходом на Google Identity и знает ли альтернативы \"react-google-login\"?\n\n\nСейчас подключаю гугловскую авторизацию к проекту, используя библиотеку \"react-google-login\" на фронте для компонента.\n\nПосле рендера компонента с авторизацией выкидывается ошибка:\n\"You have created a new client application that uses libraries for user authentication or authorization that will soon be deprecated. New clients must use the new libraries instead; existing clients must also migrate before these libraries are deprecated. See the [Migration Guide]( {'type': 'link', 'text': 'https://developers.google.com/identity/gsi/web/guides/gis-migration'} ) for more information.\"\n\nЛюбой сценарий действий пользователя при этом ведет к ошибке \"popup_closed_by_user\"", "Судя по активности на stack-overflow и issues на гитхабе библиотеки \"react-google-login\" жесткое требование по переходу появилось недавно (а ошибка \"popup_closed_by_user\" начла выкидываться на любое действие для новых проектов менее суток назад), оно затрагивает только фронт и связано с использованием \"Google Sign-In JavaScript Platform Library\". (проверяю, так ли это, или менять и настройки google console и бэк надо)\n\nПока из вариантов только написание своего компонента авторизации под требования Google Identity, но может кто-то слышал об этом, знает готовые решения или аналоги \"react-google-login\"", "{'type': 'mention', 'text': '@maxmmsu'}  надо подумать, что с этой проблемой делать, потому что дальше без авторизации мне пока нечего делать. Может быть, другой какой-то механизм прорабатывать нужно", "он может блочил потомучто недавно апп создали", "Я подозреваю, что в таком случае было бы указание на некорректный client_id или что-то в этом роде. Здесь же говорится про устаревшую библу, и эта проблема не у нас одних", "Ну и прошло как бы уже часа 3", "попробуй этот id", "{'type': 'link', 'text': '874560244506-18i15dpia1j2hr5c2ds7jc57jjgqvs0g.apps.googleusercontent.com'}", "проверь что ты с localhost:3000 заходишь", "Сейчас попробую, должно заработать\nВ доках гугла написано, что ранее созданные приложения могут продолжать работу со старыми библиотеками до марта 2023 года, а новые нет", "Можно прописать поле plugin_name и заработает, но до 29 июля 22\nПоэтому есть смысл сразу под новую их библиотеку писать, скорее всего", "до 23 года попраят react-login-ggogle", "на ней же написано тьма логинов", "Да", "Но до 23 года можно использовать ее, если приложение было зарегистрировано ранее", "там вроде тривиально заменить либу надо им будет", "То есть нам сейчас норм пользоваться этим ключом будет?", "ну это wt", "я думаю там несколько uri можно прописать", "Похоже на то(\nЯ нашла решения для работы с новой библиотекой гугла, но непонятно насколько они глобально отличаться будут\nТам вроде и формат ответа поменялся", "можно попробовать в этой либе заменить", "jsSrc = ' {'type': 'link', 'text': 'https://apis.google.com/js/api.js'} ',", "да из ответа тебе токен только нужен", "починилось заменой ??", "Знал бы еще штук 10 создал ))", "Да, починилось", "либы или ключа?", "ключа", "надо эксперимент с либой сделать", "Нашла такую реализацию, сейчс попробую применить и проверить\n {'type': 'link', 'text': 'https://github.com/anthonyjgrove/react-google-login/issues/502#issuecomment-1113081909'} ", "ну да, там должны запилить апдейт скоро, так что фигарим дальше"]}, {"id": 540, "date": 1652832000000, "question": "Кто-нибудь умеет экспортировать сообщения из группы в телеграме, если в заголовке нет такой кнопки? Теоретически если могу в телефоне пролистать историю, то и программно должен быть доступ...", "answers": ["Кто-нибудь умеет экспортировать сообщения из группы в телеграме, если в заголовке нет такой кнопки? Теоретически если могу в телефоне пролистать историю, то и программно должен быть доступ...", "Теоретически можно при помощи selenium webdriver, но это если никто не подскажет лаконичного решения", "О, я ща згружу у меня есть дамп этой группы", "Закрылисъ вражины;))", "Но ты подготовился", ";)))", "Зачем?! Можно через простые запросы", "Что такое простые запросы ?", "Если можно - то конечно лучше так, я просто предполагал что оно на клиенте рендерится", "Но самое лаконичное решение похоже уже найдено", "HTTP", "Оно всё еще заливается, будет здесь\n {'type': 'link', 'text': 'https://drive.google.com/drive/u/1/folders/1G8kqR2wYRwfosOO6NkIczcD7hfjtgX0l'} ", "Спасиб"]}, {"id": 553, "date": 1652918400000, "question": "Друзья, подскажите, пожалуйста, сколько операций в секунду выполняет средний процессор в наше время? 10^10? 10^11?", "answers": ["Друзья, подскажите, пожалуйста, сколько операций в секунду выполняет средний процессор в наше время? 10^10? 10^11?", "3.6 - 4 ГГц", "То есть типа 300-400 Гфлопс", "у меня 460 ГФлопс ))", "но ъто все попугаи же", "Я понял, у тебя задачки по инф ? ))", "Да не особо)\nПросто просчитываю, сколько времени будут обсчитываться разные алгоритмы консалта для ПД"]}, {"id": 560, "date": 1653004800000, "question": "Ты же понимаешь, что тупо делить нельзя, да?:) Лучше мерить, бенчмарки писать и т.д.", "answers": ["Ты же понимаешь, что тупо делить нельзя, да?:) Лучше мерить, бенчмарки писать и т.д.", "Лучше, но в данном случае мы пытаемся написать работающую систему за 30 дней с парсерами, динамическим предсказанием свистелками и пищалками", "{'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  у тебя нет ссылки на еханизм динамическо загрузки для watertape?", "Минуту", "{'type': 'link', 'text': 'https://github.com/rebels-ai/water_tape/blob/e11abb2e8a9225eb51563a7ec42ef98484dc09e9/server/wt/apps/custom_script/service.py#L19'}", "Мысль такая:\nдобавляем в pythonpath папку с кастомным кодом\n {'type': 'pre', 'text': 'sys.path.append(ROOT_DIR_SIDE_CODE)', 'language': ''} \n, туда сохраняем контент, создаем __init__.py", "потом важно вот так брать класс из файла (нужно знать имя класса - заморозить как интерфейс)\n  {'type': 'pre', 'text': \"Processor = getattr(import_module(f'{side_pack}.{file_to_save}'), imported_class)\", 'language': ''} ", "и знать как его готовить и запускать потом (тоже заморозить интерфейсы)\n {'type': 'pre', 'text': 'processor = Processor()\\nprocessor.run()', 'language': ''} "]}, {"id": 569, "date": 1653350400000, "question": "Всем привет\nМожете посоветовать провайдера серверов, топ дешевизны (ресурсы нужны минимальные)?", "answers": ["Всем привет\nМожете посоветовать провайдера серверов, топ дешевизны (ресурсы нужны минимальные)?", "heroku. Там если ты используешь сервер меньше скольки-то часов в месяц, то вообще бесплатно", "Да, я им только и пользовался", "Но он уже не подходит", "Хочется просто взять сервер и не следить за временем и т.д.)", "Поэтому PaaS не подходят", "ionos могу предложить, статический ip и vm с мин ресурсами 2$/мес", "Только страну аккаунта указать нужно «правильную», иначе не оказывают услуги", "Звучит здорово🌚", "С оплатой как дела обстоят там?)", "Вот как) мне дали месяц чтобы перенёс свой пет проект другому хостеру", "Не для рф и рб думаю все ок будет", "{'type': 'link', 'text': 'timeweb.ru'}  2к руб./год, ограничений нет."]}, {"id": 582, "date": 1653436800000, "question": "{'type': 'mention', 'text': '@maxmmsu'}   {'type': 'mention', 'text': '@Apilka'}  Привет. Коллеги, сбросьте пожалуйста мой пароль в гугл аккаунте  {'type': 'link', 'text': 'rebels.ai'} ", "answers": ["{'type': 'mention', 'text': '@maxmmsu'}   {'type': 'mention', 'text': '@Apilka'}  Привет. Коллеги, сбросьте пожалуйста мой пароль в гугл аккаунте  {'type': 'link', 'text': 'rebels.ai'} ", "done", "Спасибо!"]}, {"id": 586, "date": 1653955200000, "question": "Привет всем, кто-нибудь знает почему Postgresql на  {'type': 'link', 'text': '185.185.58.125'}  не работает?", "answers": ["Привет всем, кто-нибудь знает почему Postgresql на  {'type': 'link', 'text': '185.185.58.125'}  не работает?", "ibls?", "Да", "а постгре или пгадмин?", "у меня работает вроде все", "postgres", "попробуй еще, логи посмотрю", "Ни одну таблицу не видит dbeaver", "Можно войти в контейнер и через psql посмотреть", "Подскажи плиз, как это сделать)", "я рестартнул", "у меня все работает", "еще актуально?", "docker exec -it имяконтейнера bash", "psql -U postgres", "\\c dbname", "Спасибо, попробую!", "{'type': 'code', 'text': 'psql -U postgres —dbname dbname'} ", "Есть много способов приготовить мясо", "Самый лучший - заказать доставку уже готового)", "И желательно съесть его единственно правильным", "Спасибо)", "Ещё можно без баша в одну строку после имениконтейнера", "Еще можно перед docker написать  {'type': 'code', 'text': 'exec'} , чтобы терминал автоматически закрылся после выполнения команды", "Уже", "Все, заработало, сбой какой-то у меня видимо был."]}, {"id": 612, "date": 1654128000000, "question": "Добра, кто-то сталкивался с такой ошибкой?\nВозникает при попытке сделать запрос параллельно с запущенным выполнением другого запроса, в котором производится многопоточная обработка. Используется такая конфигурация gunicorn main:app --workers 8 --worker-class uvicorn.workers.UvicornWorker --bind  {'type': 'link', 'text': '0.0.0.0:8098'} ", "answers": ["Добра, кто-то сталкивался с такой ошибкой?\nВозникает при попытке сделать запрос параллельно с запущенным выполнением другого запроса, в котором производится многопоточная обработка. Используется такая конфигурация gunicorn main:app --workers 8 --worker-class uvicorn.workers.UvicornWorker --bind  {'type': 'link', 'text': '0.0.0.0:8098'} ", "как будто просто ювикорн не поднялся - посмотри в логи докера", "Может там косяк в коде и он с Exception падает", "ювикорн поднимался", "", "Пробовал с другого клиента делать запросы?", "а клиент в целом один", "делал запросы с разных адресов"]}, {"id": 620, "date": 1654214400000, "question": "На фастапи не проставлены корсы", "answers": ["На фастапи не проставлены корсы", "Посмотри в watertape репозиторий", "Доброе утро!\nУ меня что-то ноутбук стал виснуть. PyCharm долго не отвечает, шумит как-будто что-то вычисляет, хотя я, вроде, ничего такого не делала. Все остальное закрыто. Куда можно обратиться, посмотреть, что с ним?", "Ну пычарм время от времени течёт, так что закрыть все и открыть заново.", "Проверь дисковое пространство, возможно построил слишком большие индексы деревьев пакетов для разных виртуальных окружений", "это то?", "Так уже сделала, но не помогло", "закрой все и сделай ps aux | grep pycharm", "закрыла все, включая pycharm", "Он просто бывает без видимых окон остаётся работать", "но тут очевидно он закрылся весь", "поставил корсы, проблема осталась", "а все закрылось а оно по прежнему кушает ресы?", "", "{'type': 'link', 'text': 'https://stackoverflow.com/questions/63169865/how-to-do-multiprocessing-in-fastapi'}", "Дальше можно пробовать  celery", "Уммм, селери", "может timeout на nginx обрывает ??", "Я сейчас все потестирвал на cpu bound задачу на 16 ядер, все откликается и работает", "не использую nginx\nтолько gunicorn с uvicorn workers и fastapi", "кстати, после пересборки ошибка пропала, сейчас буду дальше нагружать", "задавал функции с async", "короче надо смотреть в код  тогда, ничего падать не должно", "Вопрос, пытаюсь создаь базу данных в Mongo. Нашла инструкцию по установке. В самом начале просят поставить VPS. у нас что-то свое или куда идти или я что-то не то нашла?\n {'type': 'link', 'text': 'https://help.reg.ru/hc/ru/articles/4408054704785-%D0%A0%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-MongoDB'} ", "А куда ты хочешь ее поставить?", "Я не знаю какие варианты есть. Мне для нового проекта нужна БД", "А что за проект?", "Есть два варианта \n!) Для разработки локально \n2) для проекта , который можно тестировать извне (лучше это делать на наших серверах r1, r2, r0)", "Можно в доцкере поставити", "чатботv2", "Там же есть монга докеризованная", "о, это очень хорошо. а как ее найти?", "{'type': 'mention', 'text': '@ykondorsky'} , похоже ты шаришь за проект\nСможешь помочь?", "Да, мы уже в лс", "спасибо!"]}, {"id": 656, "date": 1654473600000, "question": "кто-нибудь ловил такое \nпроцесс  {'type': 'pre', 'text': 'postgres autovacuum cleaner', 'language': ''}  занимает все ядра\n\nпостгре работает на\nimage: postgres:13-alpine", "answers": ["кто-нибудь ловил такое \nпроцесс  {'type': 'pre', 'text': 'postgres autovacuum cleaner', 'language': ''}  занимает все ядра\n\nпостгре работает на\nimage: postgres:13-alpine", "", "{'type': 'link', 'text': 'https://www.techonthenet.com/postgresql/autovacuum.php#:~:text=Introduced%20in%20PostgreSQL%208.1%2C%20the,enabled%20in%20the%20default%20configuration'} .", "{'type': 'link', 'text': 'https://www.postgresql.org/docs/current/routine-vacuuming.html'}", "Дай угадаю, большая таблица которая часто переписывается?", "Вероятно", "Слушай,  {'type': 'mention', 'text': '@aleister_atreides'}  а ты же в high load разбираешьсо?", "Вообще база пустая почти, и запросов 1 в час", "Насколько high load?", "а сейчас так же?", "Перезапустил контейнеры, пока ок", "В момент когда ты скидывал был запрос в работе", "не точноо, что это оно", "Неа", "Ну скажем события от флота роверов в 500 роверов с частотой в районе 10 раз в секунду и нагрузкой с телеметрией.", "Не, этим у нас другие челики заняты", "", "Но вообще классический рецепт это  aerospike + материализатор + постгрес", "Быстрое хранилище на флэш-памяти чтоб не терять записи, потом раз в какое-то время собираешь оттуда данные и пишешь кусками в постгрес", "А микросервисами такой highload не решается?", "Или не проходит по деньгам по сравнению с классическими нодами?", "Ммм", "Тебе придётся какой-то load balancer воротить", "И если у тебя кто-то из принимающих запросы задумается, то есть реальный шанс начать данные терять", "Звучит как в системе с несколькими мощными серверами балансер тоже будет нужен", "Короче, тебе в любом случае нужно очень быстрое хранилище с минимальным временем записи в первом слое", "Хм, можно ещё попробовать что-то попроще, условный redis", "Но там нужно будет очень аккуратно считать память, либо быть готовым использовать что-то отличное от  {'type': 'code', 'text': 'noeviction'} ", "Мне казалось касандра и кликхаус умели такое из коробки делать, но там настроек возможно больше чем написать хороший балансер", "О!", "сказал О пришли ссылку на О;)", "{'type': 'link', 'text': 'https://youtu.be/o_cr-RmGmio'}", "Я искал", "йа так и понял, оч круто спасибо, заботаем", "Это не совсем тот подход, но если не принципиально иметь прям живые данные с ровера, то можно попробовать что-то такое у них на борту собрать", "там в целом всё очень хорошо подключено к интернету так что да живые данные есть", "А че PyData был прям очный в этом году?", "Ага!", "З — Зависть", "", "Зависть уменьшает белость оттенка;))", "Классно короч"]}, {"id": 698, "date": 1654560000000, "question": "Привет. Есть олимпиадная задачка. Нужно верифиируемым образом записать лог действий бинарника таким образом чтобы можно было доказать, что бинарник сделал именно ту последовательность действий которую сделал. Бинарник от сети не изолирован и делает много разного с системой безопасности заказчика. Может запускаться на инфраструктуре заказчика или в какой-то нейтральной системе логгирующей действия со стороны операционной системы or smth.\n\nЗадача с двумя звёздочками поверх этой: понять как это делать если приложение переписывает себя внутрь инфраструктуры заказчика и возможно теряет связь с сервером.\n\nВидимо какой-то механизм вроде stack trace подписанный блокчейном чтобы не хранить полные дампы действий приложения. \nВопрос", "answers": ["Привет. Есть олимпиадная задачка. Нужно верифиируемым образом записать лог действий бинарника таким образом чтобы можно было доказать, что бинарник сделал именно ту последовательность действий которую сделал. Бинарник от сети не изолирован и делает много разного с системой безопасности заказчика. Может запускаться на инфраструктуре заказчика или в какой-то нейтральной системе логгирующей действия со стороны операционной системы or smth.\n\nЗадача с двумя звёздочками поверх этой: понять как это делать если приложение переписывает себя внутрь инфраструктуры заказчика и возможно теряет связь с сервером.\n\nВидимо какой-то механизм вроде stack trace подписанный блокчейном чтобы не хранить полные дампы действий приложения. \nВопрос", "{'type': 'mention', 'text': '@earlzero'}   {'type': 'mention_name', 'text': 'Vlad', 'user_id': 264647216}   {'type': 'mention', 'text': '@kulikovpavel'}   {'type': 'mention', 'text': '@aleister_atreides'}  i summon you;)", "y  {'type': 'mention', 'text': '@introstatic'}  ~~~", "У вас здесь блокчейн вырождается просто в посылку лога куда-то извне. Можем назвать это блокчейном, если хотите", "Что значит переписывает себя? Полиморфный вирус?", "Корректное название: активный тестирующий агент, но в целом да", "Я тут еще в соседнем чатеге про это немношк думаю", "Типа процесс пишущий лог, и еще лог здоровья и чексуммы процесса пишущего лог", "И всё это чем-нибудь подписано чтобы не хранить бесконечное количество данных", "Program verification это другое насколько я понимаю", "А есть вероятность что кто-то скомпромантирует логи?", "Был инструмент- бывш коллега называл...\nТипа opentrace", "{'type': 'link', 'text': 'https://opentracing.io/'}", "В результате девопс хотел развернуть что-то другое...но эту идею загубила идея стартап духа", "Нахер отладку и логи. Будем отлаживается по мере поступления проблем)", "Скорее нужно иметь способ верифицируемо доказать скажем суду что не были потеряны данные или нарушен техпроцесс на базе этих логов, и поэтому нужно исключить вариант что их можно компроментировать.", "Тонда надо верифицировать саму систему логигирования...\n\nЗависит ещё от темпа логируемых данных.\nЕсли это миллиарды точек в секунду...еще и асинхронно...", "Спрошу у приятеля который занимался формальной верификацией", "Привет!\n\nМожно посмотреть в сторону zero knowledge proofs и доказательства корректного исполнения кода.\n\nПоищи инфу про SNARK схемы.\n\nЯ попозже посмотрю у себя на компе ссылки и вышлю релевантные.", "Про zero knowledge я уже несколько раз слышал", "можно подробней про суд?", "Нам надо снять с заказчика риск что при нашем сканировании мы получили доступ к каким-то данным на которые не было NDA", "формальная верификация это про крошечные куски кода", "Um, а изолировать бинарник в докер какой и нормально администрировать?", "вам надо не логи верифицировать. Вам надо передать исходный код и бинарник плюс доказательство, что код скомпилировал ровно из исходного кода и ни из чего еще", "Да ну или просто бинарник из под сильно закрытого юзера запускать", "включено в описание, но как показать что он там внутри изолированного куска кода не сделал не то что написано в логах", "я подозреваю что решается хэшами от стектрейса состояния бинарника", "А заказать аудит не вариант?", "За счёт заказчика, раз они не могут его сами изолировать", "но хрен знает, компиляторы тоже можно заставить вставлять куски кода, которые ничем потом не обнаружишь, поэтому исходный код тоже ничего не доказывает", "на каждый запуск — не пройдёт по unit экономике. Один раз на каждую версию сканера — видимо будет обязательно для бизнес модели", "вот статья", "{'type': 'link', 'text': 'https://users.ece.cmu.edu/~ganger/712.fall02/papers/p761-thompson.pdf'}", "единственный вариант — передавать исходники, которые потом проходят аудит", "а дальше ответственность собирающего и запускающего этот код", "84-й год", "еще хэш суммы не изобрели даже", "может быть даже огонь еще не изобрели", "с хэшсуммами подозреваю можно проходить закрытый аудит", "ты не понял проблему, хэшсуммы ни при чем", "это как законы физики, которые не обойти", "закон сохранения энергии", "такие есть и в computer science, это пример", "то есть типа это доказательство что такое логгирование NP-Полная задача?", "не, это чисто про безопасность. Берешь компилятор, меняешь его исходники так, чтобы он прятал закладки. Потом перекомпилируешь его и убираешь код с закладками из исходников. Следов не остается.", "Доказать, что компилятор ничего не прячет не получится", "хэш сумма скомпилированного не совпадают вроде", "я тебя обрадую, но у нас нет детерминированной сборки. Даже от даты и секунды зависит бинарник и его хэшсумма", "компиляторам должны доверять те, кто собирает бинарники внутри контура, это их ответственность. Просто так запускать произвольный код это опасно", "Не криично, фирма занимающаяся аудитом компилит чистую версию у себя и подписывает аудит на хэшсумму, дальше мы бинарник с этой хэшсуммой отправляем заказчику или в контроллируемое окружение в облаке откуда мы его запускаем", "тогда и задача снимается", "аудит все решает", "это их ответственность уже", "тип они подписываются что логи того что делает теструющий агент правильно пишутся", "звучит норм", "они читают код, понимают, что он делает, подписывают бумагу о том, что все поняли", "а дальше набором хэшей и подписей блоков ведётся краткий лог отражающий полный стектрейс", "это все тогда не нужно", "коду уже доверяют", "если у кода там сложная стратегия, что он сделал, в какие папочки залез это куда переложил, что сделал и что куда отправил, мне кажется доверие к коду не гарантирует доверия к тому что он сделал в заданном кейсе.", "но аудит конечно отлично помогает с доверием к системе логгирования", "не гарантирует. Вся безопасность, которую ты хочешь, строится на доверии и угрозе последствиями.", "продать можно заказчику, но это все на уровне предложения блокчейна для навибания ценника", "Ну не совсем, мне кажется чем хранить полный стэктрейс (что безумно дорого), можно его заснепшотить и за счет хэшей (того самого блокчейна) сжать до приемлемых размеров оставив запись о том что все предыдущие шажочки были всё еще в адеквате и можно не проверять каждый отдельный срез стектрейса", "не, ну ок, здесь я согласен. Но это криптография, а в ней закон, что нельзя писать свою реализацию, надо испльзовать существующую. Найдете такую — то норм, да", "вот статья для начала поисков", "{'type': 'link', 'text': 'https://eprint.iacr.org/2008/185.pdf'}", "он вроде только в россии закон", "я про криптографию, не про бюрократию", "и погоди, как все блокчейн разработчки то тогда рабоают?", "любая самописная криптография опасна", "оооо, огнище", "там несколько нормальных блокчейнов, остальные это скам", "нормальные блокчейны тестируются большим количеством народа", "Дальше переписку еще не читал но есть DAST инструменты для работы со \"странными\" приложениями", "што за DAT?", "{'type': 'link', 'text': 'https://soos.io/dast-product/?gclid=CjwKCAjw7vuUBhBUEiwAEdu2pHZ1rK8N003WTpena4wM5pk4imPMquajo-b0yFU3cJNMIeWn2tZtGRoClM8QAvD_BwE'}", "ща сек", "такое?", "{'type': 'link', 'text': 'https://www.rapid7.com/fundamentals/dast'}", "ну типа", "Их много", "контроль утечек, мониторинг потребления ресурсов и вот это вот всё", "утечек памяти", "опять же", "в сам бинарь они врядли могут залезть", "проблема в том что там будет например такое: бинарник проводит скан портов, или в более сложном случае тестовое взаимодействие с API", "с точки зрения DAST окружения вопрос будет ли это утечкой", "но круто что есть такие окружения. А есть какой-то хостинг для таких штук? Чтобы запустить ноду и по ней верифицируемым образом видно что туда пришел бинарник с нужной хэш суммой и он дальше начал делать предсказуемые залогированные действия с точки зрения операционной системы", "оно же в реалтайм на машине с приложухой должно крутится", "или даже само выступать ранером", "вообще тема обширная, я ни минуты не специалист тут", "ну вот вопрос можно ли например с такого image запуститься на какой-то ноде чтобы оно залогировалось", "в линуксе есть такой strace", "вы помоему про него уже говорили выше", "остальные утилиты работают по тому же принципу", "они в большинстве своём платные", "Есть атаки уже, скрипту дают два сорца на C, он из них компилирует два бинарника с одинаковой md5 суммой", "да, так можно, кажется миша золотарёв делал как чуть не контрольную по securtech-у курсе на третьем, но от скомпилённого уже бинарника нельзя сделать другой с той же суммой и другим функционалом", "Я сомневаюсь, что есть такие атаки для, например, sha256. Но это не поможет, потому что два разных компьютера будут компилировать бинарники с разными хэшами. Потеряли исходный, и всё, такой же не собрать. Или обновили библиотеку, и то же самое.", "Хэш защищает от того, чтобы по каналу связи не подменили файл, но это стандартное средство", "Доказать, что вы его собрали, — хешем не получится", "Это делается подписью", "Но это стандартно тоже", "докажет аудиторская фирма", "но подписанные версии будет дорого выпускать конешн", "Не, подписи, могут быть и бесплатными. А вот аудит проводить это да, жесткач", "я прочитал, что это — это автоматизированный пентест. Полезная вещь, но она для вэбсерверов с вэбклиентами", "здесь задача удостовериться, что сканер делает только то, что заявлено. Я пока не вижу ничего кроме аудита", "блокчейн как Макс предлагает — для логов, чтобы их не подменили, и чтобы можно было с какого-то места историю резать, это да", "но и здесь проблема. Безопасных данных не бывает. Сканер же turing-complete, теоретически можно его тоже поломать и заставить выполнять произвольный код", "маловероятно, правда. Такие атаки очень дорогие, и это надо представлять большой интерес, чтобы такое случилось"]}, {"id": 811, "date": 1654646400000, "question": "Хэши бинарников это шляпа, чего там компилятор решит как оптимизировать -- большая загадка", "answers": ["Хэши бинарников это шляпа, чего там компилятор решит как оптимизировать -- большая загадка", "Да, детерминированных сборок не бывает, как бы ни хотелось.", "Макс, я тут подумал, в целом можно сделать, как изначально предлагалось, следить за процессом извне и сделать блокчейн для логов наблюдателя. Интересная задача. \n\nЗадача с двумя звёздочками сложней, пока ничего не вижу. Это же надо что-то придумывать, чтобы засечь момент какой-нибудь аномалии в самих логах.", "Вот на это отвечал", "Позже посмотрю, что есть на тему anomalies detection, насколько это реалистично для относительно небольшого сервиса", "там в семинарах по секьбртех возможно есть много работ по anomaly detection"]}, {"id": 817, "date": 1655164800000, "question": "Всем привет! Кто-нибудь знает что с сервером  {'type': 'link', 'text': '37.139.41.130'} ? Команда ssh  {'type': 'link', 'text': 'ubuntu@37.139.41.130'}  виснет без объяснения причин.", "answers": ["Всем привет! Кто-нибудь знает что с сервером  {'type': 'link', 'text': '37.139.41.130'} ? Команда ssh  {'type': 'link', 'text': 'ubuntu@37.139.41.130'}  виснет без объяснения причин.", "", "вчера поскочило", "могу перезапустить", "Да, наверное перезапустить стоит.", "Что его так нагрузило неизвестно?", "посмотрите - у вас pg  c]tk dct", "съел все", "c]tk dct это что?)", "съел все", "Понял)", "перезагрузил", "Спасибо!", "{'type': 'link', 'text': 'https://github.com/Badasper.keys'}", "добавь ключики плз туда", "~/.ssh/authorized_keys", "Можно подробнее, ни разу не делал)", "после того как зашел\nнабери nano ~/.ssh/authorized_keys", "и вставь все что есть через enter два ключа отсюда  {'type': 'link', 'text': 'https://github.com/Badasper.keys'} ", "Есть", "и сохрани", "все", "Вставил, а как сохранить не найду...", "ctrl + x", "Y", "После этого спрашивает в каком формате?", "", "enter", "имя спрашивает", "Все, вроде прошло", "enter между строками надо дополнительный добавить?", "один вроде есть", "каждый ключ с новой строки должен быть", "ага", "короче у вас там цпу мочит pychram", "Кто-то использует пайчарм удаленно?)", "я", "Саша пыталась", "йа", "и это совершенно прекрасно", "Много ресурсов ест", "ну запускает удалённо дебагер и интерпретатор питона да", "Помню год назад были проблемы у них при сохранении файлов"]}, {"id": 860, "date": 1655337600000, "question": "Народ, подскажите ВПН с выходом в России? В сбер с приложения хотим зайти", "answers": ["Народ, подскажите ВПН с выходом в России? В сбер с приложения хотим зайти", "могу только сказать что Surfshark в Россию не умеет. мне казалось, Proton умеет"]}, {"id": 862, "date": 1655424000000, "question": "{'type': 'mention', 'text': '@maxmmsu'}  давай поднимем на ребелс впн под такие цели. Вероятно ещё может кому то пригодится для таких целей", "answers": ["{'type': 'mention', 'text': '@maxmmsu'}  давай поднимем на ребелс впн под такие цели. Вероятно ещё может кому то пригодится для таких целей", "Лучше на маил ноде", "Ну в ребел контуре в смысле", "да, давайте, будет востреьовано, только не создавайте из-под него петиций за то чтобы повесить путина, а то нас забанят на  {'type': 'link', 'text': 'vk.cloud'}  ;)"]}, {"id": 866, "date": 1657238400000, "question": "Может кто-то сталкивался на убунте )))\nХотела на выходных ограничить оперативную память для докера, но ноут решил сдаться раньше. Вроде весь кеш от докера почистила, но все равно не поднимался. Я решила перезапустить комп и вот, что вышло. В конце видео, он выдал сообщение, что памяти мало \nПопыталась зайти в терминал, но он это делает через раз\nМожет есть какая-то последовательность действий?)", "answers": ["Может кто-то сталкивался на убунте )))\nХотела на выходных ограничить оперативную память для докера, но ноут решил сдаться раньше. Вроде весь кеш от докера почистила, но все равно не поднимался. Я решила перезапустить комп и вот, что вышло. В конце видео, он выдал сообщение, что памяти мало \nПопыталась зайти в терминал, но он это делает через раз\nМожет есть какая-то последовательность действий?)", "выглядит как хакерская атака на пентагон", "или призыв дьявола", "😃😃", "Именно", "Я с 8 утра так сижу, пока никто не призвался", "О, у меня такое было на убунте\nНадо зайти груб и запуститься через recovery mode", "Заработало !! Пока что 😃"]}, {"id": 874, "date": 1658880000000, "question": "Всем привет! Подскажите, в какой папке на р0 люди код хранят?", "answers": ["Всем привет! Подскажите, в какой папке на р0 люди код хранят?", "{'type': 'bot_command', 'text': '/rebel'}", "Желательно))", "В папке services назвать с именем проекта", "Спасибо!"]}, {"id": 880, "date": 1659484800000, "question": "Всем привет! Кто-нибудь знает как внутри контейнера докера установить драйвер видюхи? Скрипт .py при запуске в контейнере ругается на эту строку: \nmodel_st.cuda()", "answers": ["Всем привет! Кто-нибудь знает как внутри контейнера докера установить драйвер видюхи? Скрипт .py при запуске в контейнере ругается на эту строку: \nmodel_st.cuda()", "{'type': 'link', 'text': 'https://stackoverflow.com/questions/70761192/docker-compose-equivalent-of-docker-run-gpu-all-option'}", "Спасибо! А если без docker-compose, то сработало вот это: docker run --gpus=all", "Первый собственный докер запущен! Ура!!!", "Первый докер и сразу с гпу?!\nМощно", "Ага)", "на р0 запускал?)", "Да"]}, {"id": 888, "date": 1659657600000, "question": "{'type': 'mention', 'text': '@maxmmsu'}   {'type': 'mention', 'text': '@DiSmoliar'}  привет!\nХотел порисовать схему рекомендашки IBLS, а миро ругается. Могу временно сделать whois bot view-only?", "answers": ["{'type': 'mention', 'text': '@maxmmsu'}   {'type': 'mention', 'text': '@DiSmoliar'}  привет!\nХотел порисовать схему рекомендашки IBLS, а миро ругается. Могу временно сделать whois bot view-only?"]}, {"id": 889, "date": 1660262400000, "question": "Привет! Пытаюсь добавить в поетри новую либу \n\npoetry add prefect=^1.3.0\n\nно во время добавления", "answers": ["Привет! Пытаюсь добавить в поетри новую либу \n\npoetry add prefect=^1.3.0\n\nно во время добавления", "", "", "Может кто-то сталкивался с чем-то подобным", "попробуй лок файл временно вынести из проекта и зановов poetry install", "или update тосно не помню", "Я его уже полностью удалил и хотел собрать заново", "на пустой проект накатывает на 3.9  3.8.6", "сейчас убрал новую либу и просто запустил апдейт, он пытается апдейтнуть scipy  и на этом падает, этой либы нет в томле", "зависимость от какой-то другой либы", "А какая версия питона в поетри?", "*там версии в scipy и питоне не сходятся, он не поддерживает все что выше 3.12. Мне помогло ограничить питон версией 3.12", "на мак не устанавливает проект, или у тебя в докере ?", "", "Попробуй написать \">=3.9,<3.11\"", "Я даже представить не могу сколько ты мне времени сэкономил, огромнейшее спасибо! 🙂", "пожалуйста)))", "Посоветуйте, пожалуйста, материалов для изучения джаваскрипта", "", "Для какой платформы бот?", "упс, моя вина, бота - в смысле изучения джаваскрипта", "Курсов и туториалов полно\nИз русскоязычных самый топ на мой взгляд -  {'type': 'text_link', 'text': 'Владилен Минин', 'href': 'https://www.youtube.com/c/VladilenMinin'} ", "Спасибо!", "Кто-нибудь знает как в эту команду \"sudo docker exec -it mongodb bash\" вписать пароль от убунты, чтобы он не запрашивался при ее выполнении?", "Можно беспарольный sudo настроить. Уверен что это нужно?", "Вообще хочу в makefile прописать команды для очистки БД. Если для этих целей подойдет беспарольный sudo, то можно. Как его настроить?", "В makefile не нужно sudo прописывать", "И среды у нас разные, у некоторых вообще windows, и настройки безопасности разные", "Тогда уже сам запускай sudo make", "Попробовал без sudo, сработало, спасибо!!", "Для истории я оставлю тут: чтобы sudo мог беспарольно запускать какую-то команду, нужно сделать  {'type': 'code', 'text': 'sudo visudo\\n'} в открывшемся файле в самый конец добавить строчку\n {'type': 'pre', 'text': 'zexo ALL = NOPASSWD: /usr/bin/ls\\n', 'language': ''} где  {'type': 'code', 'text': 'zexo'}  - это имя вашего пользователя, а  {'type': 'pre', 'text': '/usr/bin/ls', 'language': ''}  команда, которую хотите сделать беспарольной", "А нет, не сработало.", "Благодарю!", "но я все-таки предлагаю не в общий Makefile вписывать sudo, а настроить себе беспарольный make и запускать sudo make", "А если про конкретный докер говорить, то он не требует sudo, он отлично от обычного пользователя настраивается, нужно только пользователя в группу добавить и перелогиниться", "А беспарольный make это когда вот это: zexo ALL = NOPASSWD: /usr/bin/ls для команды make делаешь?", "вместо ls укажи make", "Ага, понял! Еще раз спасибо!"]}, {"id": 927, "date": 1660521600000, "question": "Смотрите, что нашел. Можно с этих публикаций продолжать поиски", "answers": ["Смотрите, что нашел. Можно с этих публикаций продолжать поиски", "{'type': 'link', 'text': 'https://www.researchgate.net/publication/221067735_Challenging_the_Anomaly_Detection_Paradigm_A_Provocative_Discussion'}", "{'type': 'link', 'text': 'https://ieeexplore.ieee.org/document/5504793'}"]}, {"id": 930, "date": 1660694400000, "question": "А у кого-нибудь есть акк разработчика в мета?\n\nА то зарегать не получается)", "answers": ["А у кого-нибудь есть акк разработчика в мета?\n\nА то зарегать не получается)", "Ты забыл написать [запрещённой в России...])", "Я сейчас попробовала, зафейлилась регистрация"]}, {"id": 933, "date": 1660780800000, "question": "может кто сможет помочь советом: интегрировал чатбота нашего с IBLS в repetitors-cc, все ок, но выдавал ошибку про авторизацию,  добавили localhost с портом 8080 в авторизацию гугла, все по идее должно работать, но ошибка все та же, в чем может быть причина?", "answers": ["может кто сможет помочь советом: интегрировал чатбота нашего с IBLS в repetitors-cc, все ок, но выдавал ошибку про авторизацию,  добавили localhost с портом 8080 в авторизацию гугла, все по идее должно работать, но ошибка все та же, в чем может быть причина?", "я указал  http:// localhost:8080 в настройках api  google попробуй заменить адрес", "все, заработало, спасибо)"]}, {"id": 936, "date": 1661817600000, "question": "всем привет! кто из группы whois бота может рассказать алгоритм получения истории через бота?", "answers": ["всем привет! кто из группы whois бота может рассказать алгоритм получения истории через бота?", "Сохраняешь историю в базу, потом достаёшь оттуда.\nБотом историю целиком выгрузить нельзя, можно только ручками", "Можно сделать это программно, но нужно будет логиниться с каким либо номером телефона.", "Тоже так делал\nМожно еще в редис писать", "спасибо!"]}, {"id": 941, "date": 1663113600000, "question": "Postgred13-alpine уже второй раз встречаю. Vacuum reader жрет все ядрра после того как аппа долго работает. Таблиц штук 20 , записей не больше 100 в таблице.\nКоннекты используются 20 из 100, с 10 соединений висит в idle. \nНичего внятного гугол не нашел, как гипотеза (заговор) через постгре майнят хакеры. Хелп", "answers": ["Postgred13-alpine уже второй раз встречаю. Vacuum reader жрет все ядрра после того как аппа долго работает. Таблиц штук 20 , записей не больше 100 в таблице.\nКоннекты используются 20 из 100, с 10 соединений висит в idle. \nНичего внятного гугол не нашел, как гипотеза (заговор) через постгре майнят хакеры. Хелп", "Пару таблиц активно update записи делают , мб это"]}, {"id": 943, "date": 1663286400000, "question": "Привет! Я пытаюсь собрать ibls локально, с зависимостями я разобрался, блобы подтянул, докеры все запущены. но по локалхосту ничего не открывается, логи ibls-app чистые, а в логах ibls-nginx такое:", "answers": ["Привет! Я пытаюсь собрать ibls локально, с зависимостями я разобрался, блобы подтянул, докеры все запущены. но по локалхосту ничего не открывается, логи ibls-app чистые, а в логах ibls-nginx такое:", "Понимаю, что нужно что-то поменять в nginx, но что не знаю\n\nв example.env реактовский апп хост на локалхост поменян", "Посмотри в конфиги nginx, если немного скинь сюда, если много, то ссылку", "Он пишет про файлы сертификата в ошибке, что наводит на мысль, что пытаешься по 443 порту прийти локально", "{'type': 'link', 'text': 'https://github.com/rebels-ai/ibls_service/blob/main/deploy/nginx/ibls.nginx'}", "Это файл для настройки на сервере", "Имя сервера прод, плюс сертификаты к нему", "Если хочешь локально развернуть, то сделай другой файл без имени и 443 порта"]}, {"id": 951, "date": 1664150400000, "question": "Привет! Такой вопрос.\nКак сделать так, чтобы дашборд запускался в суперсете при деплое и система коннектилась к бд сразу, а не через ui?", "answers": ["Привет! Такой вопрос.\nКак сделать так, чтобы дашборд запускался в суперсете при деплое и система коннектилась к бд сразу, а не через ui?", "{'type': 'mention', 'text': '@stas_chern'}  может ты знаешь?", "привет, вообще без понятия", "в апи суперсета ничего не нашли полезного?", "Пока нет, я тут думал скорее в сторону восстановления резервной копии из json или yaml\n\nПомню ты делал схожую выгрузку параметров, поэтому и тегнул)", "я делал через апи и напрямую тыкая в файл дб, через апи выходило получше, но не прям жизнеспособно", "Окей, пойду дальше думать, спасибо!"]}, {"id": 958, "date": 1664928000000, "question": "Привет! \nПосоветуйте несложный и не тяжелый ETL инструмент для переноса между MySQL и Postgre таблиц и столбцов с их одновременным переименованием.", "answers": ["Привет! \nПосоветуйте несложный и не тяжелый ETL инструмент для переноса между MySQL и Postgre таблиц и столбцов с их одновременным переименованием.", "{'type': 'mention', 'text': '@maxisbusy'}  посоветуй, пожалуйста!", "и еще  {'type': 'mention', 'text': '@stas_chern'} ", "я делал через пайтон-пандас", "если совсем отчаитесь делать более взрослыми методами, могу показать где еще валяется этот код, но кажется  {'type': 'mention', 'text': '@andtunes'}  сам знает", "Ага, нам просто надо регулярно перебрасывать порядка ста таблиц по миллиону строк в каждой, по ходу переименовывая столбцы и делая джойны с таблицами поменьше", "Поэтому и задумались про готовое и стабильное, но при этом легкое решение", "а обе БД в нашем контуре?", "Пока да\nВ будущем - обе бд вне нашего контура", "а если через бэкап данных? Как нам тогда передали таблицы mysql", "Микросервез можно запилить", "Даже если нам регулярно будут отдавать эти бэкапы - они сами будут разного формата\n\nХочется просто менять конфиг по типу \"в такой-то столбец положи данные отсюда\", чтобы даже при разных форматах бэкапа та база данных, в которую мы всё складываем, архитектурно не изменялась", "Кажется, кроме как лазить в сам бэкап, тут решить вопрос не получится", "А что внутри него?", "Ну который будет этим заниматься", "А, ты просто про архитектуру", "Нас тут интересует готовое решение или библиотека, чтоб мы ее просто настроили, а она сама всё перетаскивала", "Но скорее всего микросервисом, да :)", "Мб через sqlalchemy\nТам можно через один драйвер (под mysql) принимать и через другой драйвер (postgres) сохраняешь", "Ну а премежуток библиотека пандас", "Мы с Андреем так и делали, но у них размах таблиц другой", "Ага, ну сейчас если  {'type': 'mention', 'text': '@bekemax'}  или возможно  {'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  нас не спасут - видимо так и продолжим)", "Будем аккуратно следить, чтобы ничего не падало", "Через мультипроцессинг сделать и сказать, что вам надо много мощности:)"]}, {"id": 982, "date": 1665014400000, "question": "Всем привет!\n\nВотертейпу нужна возможность выдавать пользователю по необходимости его личное АПИ, куда он сможет стучаться и что-то делать со своими пайплайнами.\nТак же это апи нужно уметь удалять.\n\nТо есть кол-во эндпойнтов вотертейпа нужно уметь масштабировать в зависимости от запросов со стороны юзеров\n\nЯ пока немного в замешательстве как это сделать, может у кого-то был опыт или ссылкой интересной поделитесь?", "answers": ["Всем привет!\n\nВотертейпу нужна возможность выдавать пользователю по необходимости его личное АПИ, куда он сможет стучаться и что-то делать со своими пайплайнами.\nТак же это апи нужно уметь удалять.\n\nТо есть кол-во эндпойнтов вотертейпа нужно уметь масштабировать в зависимости от запросов со стороны юзеров\n\nЯ пока немного в замешательстве как это сделать, может у кого-то был опыт или ссылкой интересной поделитесь?", "Не очень понятно, что конкретно требуется\nМожешь подробнее?", "Вот ты счастливый пользователь вотертейпа, представим что вас таких счастливых тысячи\n\nТы на фронте сделал себе самый лучший пайплайн и радуешься как он круто решает все твои проблемы, но не будешь же ты ходить каждый раз к нам на сайт решать проблему, вытаскивать результат к себе, это неудобно.\n\nТы хочешь где-то у себя стучаться в какое-то апи вотертейпа, которое запускает пайплайн, который ты придумал ранее, и отдает результат на твою сторону.\n\nМожно объяснить на примере рекомендационной системы:\n\nЯ продукт, у меня есть отчет каждый месяц об эффективности и о перспективных категориях товаров, я ленивый и решил все автоматизировать.\nУ меня есть код, который что-то считает и преобразовывает, а за решением по поводу рекомендации перспективных категорий я стучусь в апишку.\n\nТипо вот так: вот данные -> вот рекомендации\n\nНаступает счастье, я один раз сделал себе рабочий пайплайн и потом просто стучусь в него по апи и получаю результат.\n\nИ вот таких продуктов много, у каждого должно быть свое апи, если им нужно, в которое они будут стучаться откуда-то у себя и выполнять свои пайплайны.", "Как будто бы нужен эндпойнт, который принимает на вход айдишник пайплайна и делает к нему апи, возвращая какой-нибудь уникальный токен для безопасности и ссылку по которой надо стучаться\n\nЕще один эндпойнт может его удалить", "Ты бы хотел иметь отдельное апи не для фронта, верно?", "ну да, пока что думаю, что к каждому пайплайну должна быть возможность сделать его личное апи", "Думаю без этого можно", "Возможно есть вариант сильно проще, сделать одно апи, в которое на вход подаешь токен уникальный, а оно выполняет пайплайн соответствующий твоему токену", "Пайплайны не хранятся в бд?", "хранятся\n\nблин, ну получается что я сильно усложняю, не надо было даже", "Да расслабься", "Проблема решена или еще что-то есть?", "Ага"]}, {"id": 995, "date": 1665360000000, "question": "Привет!\nВ чем подводные использовать multiprocessing.pool для параллельного выполнения sql-запросов? \nЕсли в списке задач несколько запросов в одни и те же таблицы?\n\n {'type': 'mention', 'text': '@stas_chern'}  мб ты знаешь", "answers": ["Привет!\nВ чем подводные использовать multiprocessing.pool для параллельного выполнения sql-запросов? \nЕсли в списке задач несколько запросов в одни и те же таблицы?\n\n {'type': 'mention', 'text': '@stas_chern'}  мб ты знаешь", "мы же так делали с мвидео, вроде все норм было", "если сделать слишком много запросов параллельно, то можно положить базу. у меня разок получилось", "Нужно контролировать сколько запускаешь параллельно\nВ бд можно чекнуть, сколько подключений доступно\nКак ты понимаешь, при использовании многопроцессорности: 1 процесс - 1 коннект, а не как в многопоточности/ассинхронности, где можно в одном коннекте в рамках разных сессий выполнять", "Ага, но там потом пост обработка в пандас возможна, так что многопроцессность кажется наиболее рациональным решением", "Типо CPU-bound? Тогда определенно\nЯ имел ввиду, что в целом можно использовать, просто предупредил)", "Да, оки, спасибо)"]}, {"id": 1002, "date": 1665446400000, "question": "У сбера сайт на http", "answers": ["У сбера сайт на http", "Это из-за траблов с сертификатами для банков?", "А, нашел", "Перед носом весело"]}, {"id": 1006, "date": 1665964800000, "question": "Привет!\nподскажите, у кого-то был успешный опыт использования notion для ведения проектов, может есть шаблоны или что-то подобное?", "answers": ["Привет!\nподскажите, у кого-то был успешный опыт использования notion для ведения проектов, может есть шаблоны или что-то подобное?", "был неуспешный, но другие люди как то справлялись (не представляю как =))", "веду заметки по настройке всего в нем", "Для заметок Obsidian все советуют (это оффтопик)", "Мы когда мониторили их на предмет где хранить нашу базу знаний, нам настолько не зашло что мы ngo-hub написали.\n\n\nНо там частично был консёрн что он коммерческий", "Больше 2х лет назад начал использовать его в попытках сделать zettelkasten, однако из-за лени стал просто использовать его для централизованного хранения данных, заметок и прочей лабуды", "Уф, поняла \n\nТо есть отдельно держать Асану, Гугл доки с разными шнягами оказалось удобнее, чем notion ?", "Вот у меня пока тоже только так получается", "google docs имхо совсем не для этого", "Угу, функционал асаны более глубокий в плане таск менеджера, нам нужны фичи вроде субтасков, зависимостей и наблюдателей.\n\nГуглдоки значительно удобнее в плане редактирования, есть хорошая мобильная версия, можно делать сложный контроль доступа, поэтому легко шарить с заказчиками журналы взаимодействия. \n\nКроме того есть полное API поверх которого можно строить любую автоматизацию и в доках и в асане", "Не хочу никого обидеть", "А можно про последний пункт подробнее ? Что за автоматизация асаны и него дока", "могу вот тут сделать папочку проекта чатбота  {'type': 'link', 'text': 'https://drive.google.com/drive/folders/1e6aRX93ajZsUrv9Bqb-gkJ5kMmYFYxTS'} \n\nили у нас есть друоге место для этого", "Ну там есть полные API, в частности у нас есть скрипт который из журнала экспериментов и разработки делает проект в асане, и дальше их синхронизирует. С тех пор как для трекинга перестали использовать журналы мы перестали использовать, но он валяется на гите.\n\nИ в гуглодоках и в асане через API можно сделать всё то же самое что через интерфейс."]}, {"id": 1021, "date": 1666656000000, "question": "Привет! Кто-нибудь сталкивался с кроном в докере?\nКакие best practices?", "answers": ["Привет! Кто-нибудь сталкивался с кроном в докере?\nКакие best practices?", "Суть вопроса:\nЕсть скрипт, который тащит данные из одной базы в другую. Перетаскивать он их должен по расписанию, например каждое воскресенье. Хочется это расписание автоматизировать таким образом, чтобы даже в случае отключения контейнера или перезагрузки сервера - каждое воскресенье этот скрипт все равно поднимался и перетаскивал данные", "Мы со  {'type': 'mention', 'text': '@stas_chern'}  похожее делали в мвидео, но я не уверен, что оно там было способно автоматически подниматься без запуска руками", "Очевидно, крон должен работать вне докера", "У префекта есть что-то типо супер юзера и там можно все это, вроде платно правда", "Зато в докере", "А чтоб бесплатно, то я делал отдельный микросервис, который выполнял команду запуска префекта (.py файла точнее)", "Но подниматься при этом вместе с ним\nМб через makefile?", "А после перезапуска сервера - этот микросервис всё равно руками поднимать?", "Ну тут уже весь функционал докер контейнера, если оно в это может, то все получится", "А если сделать что-то, что дергает команлу мейк файла после каждого включения сервера?", "можно поднять селери в сетке с докерами и пускать из одного из сервисов\n {'type': 'link', 'text': 'https://vinta.ws/code/run-a-celery-task-at-a-specific-time.html'} ", "но это еще редис и все такое", "Ага, тяжеловато для скриптика получается, хотя в целом классно!", "Нашел еще такое, в нулевом приближении может работать даже если крон внутри докера \n {'type': 'link', 'text': 'https://stackoverflow.com/questions/43671482/how-to-run-docker-compose-up-d-at-system-start-up'} ", "cron  хостовый не подойдет тк нода заказчика и настраивать сложно, так же вроде?", "Да, хочется просто один раз положить туда скрипт и дальше чтоб он уже поддерживал актуальность данных автоматически", "{'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  как думаешь?", "Кстати да, такое после ребута переподнимется", "для сервисов restart always в каждом сервисе докер-копоз файла", "не надо systemd файл, докер сам разберется и он по-умолчанию в загрузке", "вопрос крона не решает, это просто переподнимает сервисы", "сори restart: unless-stopped", "А внутри уже крон, который в самом докере дергает скриптик", "Если самое простое решение микросервис, который выполняет команду запуска .py файла в котором уже сидит крон подходит, то я могу подсказать, но ниче сложнее😅", "Время хоста наверное ещё покинуть в контейнер надо", "А то запустит по сингапуру", "А мы вот к этому почти и пришли сейчас кажется, просто хочу заверить с Сашей решение на вопрос костыльности", "Ага, принято\nСпасибо!", "кажется, cron не нативное решение для линукса, вроде, мб через systemd сразу сделать? он из коробки там уже есть", "Можно свой маленький сервис сделать. Это двадцать строчек на любом языке. Но если хотим чтоб он после перезагрузки поднимался, нужен доступ в настройки родительской машины", "А если есть такой доступ то почему бы не крон?", "Cron считается предпочтительнее, рецепт тут\n {'type': 'link', 'text': 'https://stackoverflow.com/questions/37458287/how-to-run-a-cron-job-inside-a-docker-container'} ", "там нет сравнения с systemd, я пробую сперва через него", "Это в итоге нужно устанавливать systemd в докер?", "Его не может не быть , он первый процесс запускает", "cron нужно, systemd там уже в убунте", "В докере я никогда его не видел, если ты об этом)", "", "Если цель запускать что-то, независимо от того поднят контейнер или нет, то расписание \"чего-то\" должно настраиваться вне докера", "вроде в докере надо таску запускать", "Ну значит \"что-то\" дожно проверять, есть ли контейнер, и если нет поднимать.", "А если есть, делать  {'type': 'code', 'text': 'docker exec'} ", "Контейнер поднимается авторестартом, в нем внутри живет шедулер, настраиваемый из конфига\nНе вижу сходу проблем", "Если он такой же гибкий, удобно конфигурируемый, позволяет логирование и тд - приемлемо, можем на нём и остановиться", "Значит я ТЗ не понял. Ок"]}, {"id": 1067, "date": 1666915200000, "question": "Привет! Вопрос про корсы\nПусть есть сервер А, который возвращает веб страницу. На этой странице лежит скриптик, отправляющий запросы на сервер В.\nДостаточно ли будет настроить allow-origins на сервере B, чтобы запросы проходили?", "answers": ["Привет! Вопрос про корсы\nПусть есть сервер А, который возвращает веб страницу. На этой странице лежит скриптик, отправляющий запросы на сервер В.\nДостаточно ли будет настроить allow-origins на сервере B, чтобы запросы проходили?", "Вот так получается", "{'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  подскажи пожалуйста", "Вроде да", "Вне зависимости от браузера и типа устройства?", "This wont work on mobile browsers. In my experience they do not allow cross domain POST at all. I've tested android, iPad, iPhone\n {'type': 'link', 'text': 'https://stackoverflow.com/questions/298745/how-do-i-send-a-cross-domain-post-request-via-javascript'}", "Стаковерфлоу пугает просто, но мб зря пугает", "13 лет вопросу)", "Блин, и правда))))", "Да вроде да", "Ошибки 500 от фастапи могут приходить как корсы еще"]}, {"id": 1078, "date": 1667174400000, "question": "Вопрос: может кто сдаёт квартиру на серой/фиолетовой ветке?", "answers": ["Вопрос: может кто сдаёт квартиру на серой/фиолетовой ветке?", "А город - Москва?", "Есть другие города с цветными ветками?", "Питер\nНо серой ветки нет", "Во всех городах цветные ветки же", "ты еще скажи, что кроме Москвы есть другие города)", "за мкадом жизни нет, насколько я знаю", "блин, извините, сейчас эта фраза заиграла новыми красками(", "в моем городе только одна ветка и хз какого она цвета((", "Живу за 1000км от МКАДа и могу подтвердить", "Какие еще подтверждения. Надо телевизор смотреть, тогда будем знать, где жизнь есть и какая. И где нет.", "Живу за 3000 км от МКАД, тут ужас, нищие валяются на улицах, извращения всякие, марихуану курят на каждом углу, единственное что спасает людей это проект россотрудничества по бесплатному обогреву и питанию местных на своих  {'type': 'strikethrough', 'text': 'вербовочных пунктах'}  точках экстренной помощи европейцам против ужасной зимы без российского газа.", "seems legit", "А я думал за 1000км от МКАД тяжело живётся...", "За 12000км вообще негров линчуют"]}, {"id": 1093, "date": 1667260800000, "question": "{'type': 'mention', 'text': '@Ilia_Nachevsky'} , помоги, пожалуйста\nя скачала истории чатов, загрузила в систему индексации и пыталась их индексировать\nсначала все, что было на ночь поставила, но ничего не случилось\nпотом попробовала только один индексировать, за 3 часа тоже ничего не случилось\nчто можно сделать?", "answers": ["{'type': 'mention', 'text': '@Ilia_Nachevsky'} , помоги, пожалуйста\nя скачала истории чатов, загрузила в систему индексации и пыталась их индексировать\nсначала все, что было на ночь поставила, но ничего не случилось\nпотом попробовала только один индексировать, за 3 часа тоже ничего не случилось\nчто можно сделать?", "Добра", "Посмотри в базе данных", "Или в суперсете", "По id часа там удобно искать", "Кажется, речь как раз про то, что на дашборде ничего не обновилось", "*он в json", "Хм ...", "Можешь логи посмотреть, вдруг там упало что-то?", "Да, полез смотреть", "Там воркер погиб", "А есть идеи, что его загубило?", "Пытаюсь отыскать в логах)", "", "Диск забило?", "Походу", "CRITICAL/MainProcess] Unrecoverable error: ResponseError('MISCONF Redis is configured to save RDB snapshots, but it is currently not able to persist on disk. Commands that may modify the data set are disabled, because this instance is configured to report errors during writes if RDB snapshotting fails (stop-writes-on-bgsave-error option). Please check the Redis logs for details about the RDB error.')\nTraceback (most recent call last):\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/celery/worker/worker.py\", line 203, in start\n    self.blueprint.start(self)\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/celery/bootsteps.py\", line 116, in start\n    step.start(parent)\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/celery/bootsteps.py\", line 365, in start\n    return self.obj.start()\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/celery/worker/consumer/consumer.py\", line 332, in start\n    blueprint.start(self)\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/celery/bootsteps.py\", line 116, in start\n    step.start(parent)\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/celery/worker/consumer/consumer.py\", line 628, in start\n    c.loop(*c.loop_args())\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/celery/worker/loops.py\", line 97, in asynloop\n    next(loop)\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/kombu/asynchronous/hub.py\", line 362, in create_loop\n    cb(*cbargs)\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/kombu/transport/redis.py\", line 1326, in on_readable\n    self.cycle.on_readable(fileno)\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/kombu/transport/redis.py\", line 562, in on_readable\n    chan.handlers[type]()\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/kombu/transport/redis.py\", line 955, in _brpop_read\n    dest__item = self.client.parse_response(self.client.connection,\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/redis/client.py\", line 1254, in parse_response\n    response = connection.read_response()\n  File \"/usr/local/lib/python3.8/site-packages/redis/connection.py\", line 839, in read_response\n    raise response\nredis.exceptions.ResponseError: MISCONF Redis is configured to save RDB snapshots, but it is currently not able to persist on disk. Commands that may modify the data set are disabled, because this instance is configured to report errors during writes if RDB snapshotting fails (stop-writes-on-bgsave-error option). Please check the Redis logs for details about the RDB error.", "Max — слабак:)"]}, {"id": 1112, "date": 1667865600000, "question": "Привет! При локальном запуске у меня ломается nginx и я не понимаю почему, потому что на нашем сервере с этими же настройками всё ок, пробовал повысить таймауты, но не помогло, сталкивался кто-нибудь с таким?", "answers": ["Привет! При локальном запуске у меня ломается nginx и я не понимаю почему, потому что на нашем сервере с этими же настройками всё ок, пробовал повысить таймауты, но не помогло, сталкивался кто-нибудь с таким?", "Так а апстрим то доступен по по  {'type': 'link', 'text': '172.134.0.3'} ?", "docker-compose inspect network что показывает? (там же докеркомпоуз?)"]}, {"id": 1115, "date": 1667952000000, "question": "там, кажется, всё норм, сеть в списке docker network ls есть и по инспект тоже ошибок нет", "answers": ["там, кажется, всё норм, сеть в списке docker network ls есть и по инспект тоже ошибок нет", "{'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  Саша, можешь направить в какую сторону копать? или залетай к нам перед семинаром: починяем Nginx в генераторах\nWednesday, November 9 · 5:00 – 6:00pm\nGoogle Meet joining info\nVideo call link:  {'type': 'link', 'text': 'https://meet.google.com/bup-oupd-qmw'} \nOr dial:  (RU) +7 499 951-64-31  PIN:  540 736 989 2962 #\nMore phone numbers:  {'type': 'link', 'text': 'https://tel.meet/bup-oupd-qmw?pin=5407369892962'} ", "есть сейчас время, готовы?", "{'type': 'mention', 'text': '@XGBooster'}  ?", "я готов,  {'type': 'mention', 'text': '@schschn'}  ты как?", "буквально 5 минут", "собрались, готовы!"]}, {"id": 1122, "date": 1668384000000, "question": "Пытаюсь подключиться к юпитер серверу командой \nssh  {'type': 'link', 'text': 's_filimonov@185.185.58.125'}  -p 22 -Nfv -L 8989:localhost:8989, дохожу до места, где выводит следующее: \ndebug1: client_input_global_request: rtype  {'type': 'email', 'text': 'hostkeys-00@openssh.com'}  want_reply 0\nПохоже просит ввести какую-то команду. Подскажите кто знает, плиз, что делать дальше?", "answers": ["Пытаюсь подключиться к юпитер серверу командой \nssh  {'type': 'link', 'text': 's_filimonov@185.185.58.125'}  -p 22 -Nfv -L 8989:localhost:8989, дохожу до места, где выводит следующее: \ndebug1: client_input_global_request: rtype  {'type': 'email', 'text': 'hostkeys-00@openssh.com'}  want_reply 0\nПохоже просит ввести какую-то команду. Подскажите кто знает, плиз, что делать дальше?", "Ключи мои на сервере есть, просто по ssh подключаюсь без проблем.", "а жупитер там есть на порту 8989?", "ил проверь свои порты, чтобы не было \nbind [ {'type': 'link', 'text': '127.0.0.1'} ]:8989: Address already in use", "у меня подключается", "Я делаю все как раньше, в терминале дохожу до такого состояния:", "", "Так в браузере подключаюсь:\nhttp://localhost:8989/tree/ibls_recom#notebooks", "И не работает", "Что-то поменялось в последнее время на сервере видимо", "У тебя порт занят кажется", "Хм, как бы понять чем?", "Загугли команду посмотреть что висит на портах, я на память не вспомню ее", "Ок", "netstat говорит, что порт 8989 свободен (по крайней он мере в списке использованных отсутствует)", "Адрес на твоей тачке занят", "Замени на 7777", "Только порт поменять?", "А ты на сервере эту команду выполняешь?", "Нет, cmd открываю и ввожу. Как всегда делал)", "Промпт говорит что ты на р0", "Ну тогда меняй порт", "Вообще я раньше входил с пользователем misha, но через него похоже вход прикрыли, а через своего вот так получается. 7777 не прокатило. Но что адрес занят не написал", "7777 слева написал?", "7777:локалхост:8989", "Угу", "Да, вот так сейчас попробовал. Не вышло(", "Перезагружусь наверное...", "Вошел! Вот что перезагрузка животворящая делает!) Всем спасибо за помощь!"]}, {"id": 1151, "date": 1669248000000, "question": "А подскажите, плиз, пароль от юпитера на серваке r1", "answers": ["А подскажите, плиз, пароль от юпитера на серваке r1", "{'type': 'link', 'text': 'https://github.com/rebels-ai/config/blob/main/rebel1/jupyter/use.md'}", "Спасибо!", "скажите, вот в этой конструкции  {'type': 'pre', 'text': ' for root, _, files in os.walk(os.path.join(BOT_PROJECTS_FOLDER, project_id)): ', 'language': ''}  нижнее подчеркивание после root для чего используется?", "неиспользуемая переменная", "Очевидно,  {'type': 'code', 'text': 'os.walk.__next__'}  возвращает tuple из 3 элементов, второй из которых не нужен, из-за чего, по конвенции, отмечается нижним подчеркиванием", "Благодарю", "(а то не ищется в чатах)", "Может бота прикрутить сюда, который ссылки на похожие вопросы со стаковерфлоу кидает?)", "вообще идеальная группа для eq бота", "{'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  Что-то r0 перестал пускать меня, говорит Permission denied", "клюс?", "ключи какие", "ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABgQCynqRCTON2Fyc6STyMS4a7uD2tj6czScwntQOy3C1SOjNPtofBBGJmNUBB/GHH8nnxLUV7tk1MwJ9FxwCEqR22U5eX1HLqyBNEVaIxcjQTbOf8TcyvOVX3cqkcuvZdTng8k/hJJ82+1MfdbMwxBHgJAsyOKu2gDSE9J1iPyhtebz+9NVWuGIoTngyP9bk1zuyEhbf4Ajtx3gwx00QwgifjUCQ+sZjAQTIcN2sJArcj2UwhgNct/VWfupT6ckS5JcWzSti7BQxInsizU//1M2yLqd2BpLZDugT0QXKqnhHoR5WvtEz68RJfzRkYjkZK0DADy55zOGSzKizysvGsdif7c/eZCVJW/11fPgllY3brpr2Abbq2683qEz+DlGdqt3MU2Ug80KFpIwpYQo8yUnu77G3K66mqVKV7s9xC90mlunpSMfMf4uqz0S0BbppmrDe4kOxYDCFJ+8FvMoNuuUhICAReXMrQEziP6mehR2Wmb1rgYNylozciftvk9myPkek=", "s_filimonov", "Да, все верно", "{'type': 'link', 'text': 'https://github.com/mrsvf.keys'}", "проверь с каким ключем подключаешься", "И напиши команду как подключаешься", "{'type': 'mention', 'text': '@mr_dssf'}  ?", "Всегда вот так подключлся:\nssh  {'type': 'link', 'text': 's_filimonov@185.185.58.125'}  -p 22", "Попробовал путь к ключу явно указать, тоже не получилось", "Да", "смотрю", "try again", "", "", "Попробовал со стационарного, зашел. Что-то с ноутом не так...", "Спасибо!", "Где лежит приватный ключ, на стационарном ??", "C:\\Users\\iserg\\.ssh\\id_rsa.pub", "Короче есть пара ключей Публичный и Приватьный\nПриватный должен быть на хосте, публичный на сервере\nЕСли это ключи от стационарного компа, то с ноута и не должно пускать", "Я их скопировал на комп и всегда заходил и с ноута и с компа", "ну с сетью что-то значит", "Возможно", "На r1 заходит с ноута. Странно", "у меня сейчас один конфиг на три сервера", "поэтому там три одинаковых пользователя", "Через VPN зашел на r0, вот это да!", "ip блокирнул возможно на время\nтвой?\n {'type': 'link', 'text': '43.134.9.100'} ", "2ip говорит:  {'type': 'link', 'text': '176.59.108.156'} ", "", "короче разбанило тебя, можешь без впн вроде как", "Но похоже, что блок по ip. Главное понятно в чем причина и что делать - VPN наше всё)", "А за что бан даёт?", "за неверный ключ пароль или пользователя", "Короче я при создании пользователя zsh поставил дефолтную оболочку\nее не было на R0 поэтому первые три раза выкинуло\nfail2ban ловит ошибки пользователя и на 600 секунд отключает ip))", "Коллеги, смотрите.\nНужно организовать доступ нескольких (конечное число, типа 10) пользователей на сервер.\nЧтобы каждый заходит в свой Юпитер (lab/notebok/hub) по логину-паролю и мог настроить среду, как угодно. В частности ставить любые пакеты, чтобы они не мешали другим пользователям. \nВижу варианты:\n1. У каждого свой докер. Можно ли в этом случае организовать доступ через один jupyter lab?\n2. jupyter lab на всех один, запущенный на хосте, но под каждого настроен свой venv. В системе установлены (как?) p3.6,  p3.7,  p3.8,  p3.9,  p3.10,  p3.11, пользователь сам (опять же, через какой интерфейс?) настраивает для себя ядро, выбирает версию питона и грузит пакеты\n\nЧто посоветуете?", "Не настраивал, но вроде для этого подходит жупитер хаб", "Interesting proposal"]}, {"id": 1203, "date": 1669334400000, "question": "Может лучше настроить десять пользователей и каждый сам настроит венв, поднимет джупитер или докер. Мне как разработчику не хотелось бы чтобы ограничивали джупитером в работе", "answers": ["Может лучше настроить десять пользователей и каждый сам настроит венв, поднимет джупитер или докер. Мне как разработчику не хотелось бы чтобы ограничивали джупитером в работе", "Там не такие пользователи. Художники а не инженеры", "Ну ставь тогда джупитер лаб)"]}, {"id": 1206, "date": 1670198400000, "question": "Никто не знает, что у нас с видюхой на р0?", "answers": ["Никто не знает, что у нас с видюхой на р0?", "", "выглядит так как-будто надо просто сервер перезагрузить", "Тогда вопрос ко всем, можно ли перезагрузить р0?)", "в разработке еще тегни", "Команда reboot now?"]}, {"id": 1212, "date": 1670371200000, "question": "Кто-нибудь встречал такое, что заголовок публичного ключа\nAAAAB3NzaC1yc  - это base64 в ASCII звучит как ssh-rsa\nзаменялся на\nAAAAB4NzaC2yc", "answers": ["Кто-нибудь встречал такое, что заголовок публичного ключа\nAAAAB3NzaC1yc  - это base64 в ASCII звучит как ssh-rsa\nзаменялся на\nAAAAB4NzaC2yc"]}, {"id": 1213, "date": 1670457600000, "question": "Друзья, нужна помощь: как мне на сервере срастить два контейнера? На маке локально у меня делалось через  {'type': 'code', 'text': \"requests.get('http://host.docker.internal:6868/api/v3/quimly/quimly’)\"} , а на сервере видимо ссылка будет другая", "answers": ["Друзья, нужна помощь: как мне на сервере срастить два контейнера? На маке локально у меня делалось через  {'type': 'code', 'text': \"requests.get('http://host.docker.internal:6868/api/v3/quimly/quimly’)\"} , а на сервере видимо ссылка будет другая", "", "1", "Единица это хост машины", "0 это подсеть", "", "", "Тоесть в моем случае я беру адрес subnet от кимли, и порт 6868 у чатбота?", "Если два сервиса в одной подсети, то можно вместо host.docker.internal использовать имя контейнера", "Насколько я понимаю в разных. Это два отдельных контейнера", "последняя пикча от Саши", "у тебя на хосте будут оба сервиса на разных портах", "А, то есть просто  {'type': 'link', 'text': '127.0.0.1:6868'}  можно использовать?", "да", "Благодарю!", "в проекте кимли для переменных используется os.enveron.get и starlette.config. Можете объяснить в общих чертах, в чем разница?", "лучше про это написать либо в кимли, либо сначала погуглить"]}, {"id": 1234, "date": 1671148800000, "question": "может ктото сталкивался:", "answers": ["может ктото сталкивался:", "", "и вот еще:", ""]}, {"id": 1238, "date": 1671408000000, "question": "Хочу запустить скрипт в докер-контейнере вот так:", "answers": ["Хочу запустить скрипт в докер-контейнере вот так:", "", "Почему-то выдает ошибку \" returned non-zero exit status 1\"", "Но \"python\", \"-V\" работает", "Если в докере запустить \"python lane_img_dir.py --help\", тоже работает", "Кто-нибудь сталкивался с таким?", "полный путь до конды?", "opt/conda/envs/pad/bin", "в контенере набери which conda", "пробовал полный задавать", "пропиши до бинаря полный путь", "/ в начле?", "тоже пробовал", "ну пробуй простые команды запускать типа ls", "потом усложняй", "ls работает)", "все кажись перепробовал уже)"]}, {"id": 1255, "date": 1671494400000, "question": "Есть код, который хочет сделать это", "answers": ["Есть код, который хочет сделать это", "", "Но падает вот так:  subprocess.CalledProcessError: Command '['which', 'c++']' returned non-zero exit status 1.", "Похоже надо что-то от с++ поставить?", "Какой-нибудь компилятор может для линукса?", "Похоже надо поставить компилятор выше c++14."]}, {"id": 1261, "date": 1671580800000, "question": "Привет! Есть рецепты, как ускорить чтение/поиск по монге?", "answers": ["Привет! Есть рецепты, как ускорить чтение/поиск по монге?", "Только индексация запроса", "Хотя ещё надо смотреть на порядок запроса, он влияет", "Уменьшить время пинга"]}, {"id": 1265, "date": 1672012800000, "question": "Помогите, пожалуйста, уже не первый раз сталкиваюсь с проблемой:", "answers": ["Помогите, пожалуйста, уже не первый раз сталкиваюсь с проблемой:", "", "перезагружался, чистил докер, имиджи, волюмсы. в файлике /etc/resolv.conf, прописал nameserver  {'type': 'link', 'text': '8.8.8.8'} \nnameserver  {'type': 'link', 'text': '8.8.4.4'}  ничего не помогает.", "[Solved] Помогло в файле ~/.docker/config.json заменить CredsStore на CredStore🥴", "У нас хурал,", "если тебя не было в событии возможно стоит добавиться", "{'type': 'link', 'text': 'https://meet.google.com/jhq-qrvo-mpt?authuser=0'}", "нужен микроотчет по GroupEQ"]}, {"id": 1273, "date": 1672358400000, "question": "Привет! Есть задачка - оптимизировать парсинг сайтов через aws lambda: сейчас не успевает спарситься всё в заложенный таймаут.\n\nХочу сделать цепочку, чтобы раз в две недели вызывалась лямбда, складывающая в sqs список сайтов для парсинга, которые по очереди будут улетать уже в парсящую лямбду, складывающую данные куда-нибудь дальше (чтобы типа как в celery было)\n\nЭто норм решение или какие-нибудь штуки типа aws batch / lamda step будет проще/дешевле?", "answers": ["Привет! Есть задачка - оптимизировать парсинг сайтов через aws lambda: сейчас не успевает спарситься всё в заложенный таймаут.\n\nХочу сделать цепочку, чтобы раз в две недели вызывалась лямбда, складывающая в sqs список сайтов для парсинга, которые по очереди будут улетать уже в парсящую лямбду, складывающую данные куда-нибудь дальше (чтобы типа как в celery было)\n\nЭто норм решение или какие-нибудь штуки типа aws batch / lamda step будет проще/дешевле?", "А на сколько по лимитам не проходит? Может aws fargate посмотреть?", "Сам ещё не замерял (скрипты сторонние), в списке 27000 сайтов, время занимает что-то около 20-27 минут (судя по комментам) \n\nПравильно понимаю, что fargate это как докер, в котором будет лежать скрипт и включаться только когда его тыкают со стороны и оплата идёт только за время его работы?", "Ага, он +- как лямбда но нет таких лимитов", "Типо serverless?", "В таком случае есть ли вообще смысл для типовых задач пытаться кормить лямбду батчами или проще и удобней сразу переходить на фаргейт?", "Честно говоря не могу так сказать, это просто 2 разных подхода, надо инвестигейтить\nЕсли хочешь, можем сделать синк вместе подумать )", "Оки! Давай тогда я в понедельник маякну и там договоримся уже", "Мы в понедельник не работаем, З — Замечание"]}, {"id": 1282, "date": 1672876800000, "question": "Привет!\nФайн тюню resnet. Лучше всего результаты получаются, если разблокировать и полносвязные слои, и последний сверточный слой.\nНасколько норм практика дообучать последний сверточный слой?\n {'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  ты в контексте, подскажи пожалуйста", "answers": ["Привет!\nФайн тюню resnet. Лучше всего результаты получаются, если разблокировать и полносвязные слои, и последний сверточный слой.\nНасколько норм практика дообучать последний сверточный слой?\n {'type': 'mention', 'text': '@a_yakovlev'}  ты в контексте, подскажи пожалуйста", "Вообще норм. Как ты это будешь в будущем использовать? Будет ли дообучение? Перепрофилирование?", "Я просто использую всю скрытую логику изнутри resnet для решения задачки бинарной классификации: пристегнут ли человек на фотке\nДообучения дальнейшего не будет. Я накидываю поверх resnet пару полносвязных слоёв и учу их на своём наборе данных. Лучше всего результаты на тесте, если я дообучаю ещё и последний cnn-слой.\nХотел уточнить, не стреляю ли этим себе в ногу :)", "Я аугментирую фоточки при помощи transforms.AutoAugmentPolicy.IMAGENET, так что вряд ли обобщающая способность сильно снизится\nНо всё равно", "Это абсолютно нормальный подход", "Спасибо:)"]}, {"id": 1288, "date": 1673568000000, "question": "Друзья, помогите, пожалуйста. Есть json база c вопросами-ответами, которая хранится в txt файле. При открытии  {'type': 'pre', 'text': 'with io.open(file_name, \\'r\\', encoding=\"utf-8\") as f:\\n        dbase = json.load(f)', 'language': ''}  получаю \\u043e\\u043f\\u044f\\u0442\\u044c... причем в блокноте такого нет. как ее по другому открыть, или как еще можно хранить? Решение временное, потом база будет лежать в эластике, но пока надо чтото временное быстро придумать", "answers": ["Друзья, помогите, пожалуйста. Есть json база c вопросами-ответами, которая хранится в txt файле. При открытии  {'type': 'pre', 'text': 'with io.open(file_name, \\'r\\', encoding=\"utf-8\") as f:\\n        dbase = json.load(f)', 'language': ''}  получаю \\u043e\\u043f\\u044f\\u0442\\u044c... причем в блокноте такого нет. как ее по другому открыть, или как еще можно хранить? Решение временное, потом база будет лежать в эластике, но пока надо чтото временное быстро придумать", "А файлик большой?", "не особо", "Скинь в лс", "Похоже на проблемы с кодировкой. \nС encoding=“locale” пробовал?", "нет, не пробовал. поищу как использовать, спасибо", "похоже всё-таки в другом месте ломается, в момент формирования ответного сообщения. Ушел дальше думать", ""]}, {"id": 1296, "date": 1675036800000, "question": "Подскажите, как ходить на rebel3?", "answers": ["Подскажите, как ходить на rebel3?"]}]